# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the bottles package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bottles\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-03-27 13:50+0530\n"
"PO-Revision-Date: 2024-08-28 13:09+0000\n"
"Last-Translator: Hyeonho Kang <hyeonhokang10@o365.ice.go.kr>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/bottles/bottles/"
"ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.7.1-dev\n"

#: bottles/backend/managers/backup.py:48 bottles/backend/managers/backup.py:95
msgid "No path specified"
msgstr "경로 선택 안 됨"

#: bottles/backend/managers/backup.py:56
#, python-brace-format
msgid "Backup {0}"
msgstr "백업 {0}"

#: bottles/backend/managers/backup.py:101
#, python-brace-format
msgid "Importing backup: {0}"
msgstr "백업 불러오는 중: {0}"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1057
msgid "Fail to install components, tried 3 times."
msgstr "구성 요소를 설치하지 못했습니다, 3번 시도했습니다."

#: bottles/backend/managers/manager.py:1068
msgid "Missing essential components. Installing…"
msgstr "필수 구성 요소가 없습니다. 설치 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1145
msgid "Failed to create bottle directory."
msgstr "Bottle 경로 생성에 실패했습니다."

#: bottles/backend/managers/manager.py:1157
msgid "Failed to create placeholder directory/file."
msgstr "임시 디렉터리/파일 생성에 실패했습니다."

#: bottles/backend/managers/manager.py:1162
msgid "Generating bottle configuration…"
msgstr "Bottle 구성 생성중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1185
msgid "Template found, applying…"
msgstr "템플릿 발견, 적용중…"

#. execute wineboot on the bottle path
#: bottles/backend/managers/manager.py:1197
msgid "The Wine config is being updated…"
msgstr "Wine 설정 업데이트 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1199
msgid "Wine config updated!"
msgstr "Wine 설정 업데이트 완료!"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1207
msgid "Running as Flatpak, sandboxing userdir…"
msgstr "Flatpak로 실행, 사용자 디렉터리 샌드박싱 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1209
msgid "Sandboxing userdir…"
msgstr "사용자 디렉터리 샌드박싱 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1250
msgid "Setting Windows version…"
msgstr "Windows 버전 설정 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1260
msgid "Apply CMD default settings…"
msgstr "CMD 기본 설정 적용 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1268
msgid "Optimizing environment…"
msgstr "환경 최적화 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1279
#, python-brace-format
msgid "Applying environment: {0}…"
msgstr "환경 {0} 적용 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1289
msgid "(!) Using a custom environment recipe…"
msgstr "(!) 커스텀 환경 프리셋을 사용중입니다…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1292
msgid "(!) Recipe not not found or not valid…"
msgstr "(!) 프리셋을 찾을 수 없거나 사용할 수 없습니다…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1309
msgid "Installing DXVK…"
msgstr "DXVK 설치 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1317
msgid "Installing VKD3D…"
msgstr "VKD3D 설치 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1326
msgid "Installing DXVK-NVAPI…"
msgstr "DXVK-NVAPI 설치 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1335
#, python-format
msgid "Installing dependency: %s …"
msgstr "의존성 %s 다운로드 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1345
msgid "Creating versioning state 0…"
msgstr "버전 관리의 초기 상태를 만드는 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1353
msgid "Finalizing…"
msgstr "완료 중…"

#: bottles/backend/managers/manager.py:1364
msgid "Caching template…"
msgstr "템플릿 캐싱 중…"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:83
msgid "Committing state …"
msgstr "상태 기록중…"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:90
msgid "Nothing to commit"
msgstr "기록할 내용이 없습니다"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:96
#, python-brace-format
msgid "New state [{0}] created successfully!"
msgstr "새로운 상태 [{0}] 가 성공적으로 생성되었습니다!"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:123
msgid "States list retrieved successfully!"
msgstr "상태 목록이 성공적으로 검색되었습니다!"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:153
#, python-brace-format
msgid "State {0} restored successfully!"
msgstr "상태 {0} 이 성공적으로 복구되었습니다!"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:155
msgid "Restoring state {} …"
msgstr "상태 {} 복구 중…"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:162
msgid "State not found"
msgstr "상태를 찾을 수 없음"

#: bottles/backend/managers/versioning.py:168
msgid "State {} is already the active state"
msgstr "상태 {}는 이미 활성화되었습니다"

#: bottles/frontend/main.py:112
msgid "Show version"
msgstr "버전 표시"

#: bottles/frontend/main.py:120
msgid "Executable path"
msgstr "실행 파일 경로"

#: bottles/frontend/main.py:128
msgid "lnk path"
msgstr "링크 경로"

#: bottles/frontend/main.py:136 bottles/frontend/ui/library-entry.blp:118
#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:5
msgid "Bottle name"
msgstr "병 이름"

#: bottles/frontend/main.py:144
msgid "Pass arguments"
msgstr "통과 인자들"

#: bottles/frontend/main.py:203
msgid "Invalid URI (syntax: bottles:run/<bottle>/<program>)"
msgstr "잘못된 URI (구문: bottles:run/<bottle>/<program>)"

#: bottles/frontend/main.py:244
msgid "[Quit] request received."
msgstr "[Quit] 요청이 수락되었습니다."

#: bottles/frontend/main.py:253
msgid "[Help] request received."
msgstr "[Help] 요청이 수락되었습니다."

#: bottles/frontend/main.py:261
msgid "[Refresh] request received."
msgstr "[Refresh] 요청이 수락되었습니다."

#: bottles/frontend/main.py:294
msgid "Donate"
msgstr "기부"

#: bottles/frontend/main.py:299
msgid "Third-Party Libraries and Special Thanks"
msgstr "서드파티 라이브러리와 특별히 감사한 분들"

#: bottles/frontend/main.py:325
msgid "Sponsored and Funded by"
msgstr "후원 및 자금 지원"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/about.blp:5
msgid "Copyright © 2017 Bottles Developers"
msgstr "Copyright © 2017 Bottles 개발자"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/about.blp:10
msgid "Bottles Developers"
msgstr "Bottles 개발자"

#: bottles/frontend/ui/about.blp:12
msgid "translator_credits"
msgstr "번역에 도움을 주신 분들"

#: bottles/frontend/ui/component-entry.blp:4
msgid "Component version"
msgstr "컴포넌트 버전"

#: bottles/frontend/ui/component-entry.blp:12
#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:29
#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:77
msgid "Uninstall"
msgstr "제거"

#: bottles/frontend/ui/component-entry.blp:23
msgid "Browse Files"
msgstr "파일 탐색"

#: bottles/frontend/ui/component-entry.blp:34
msgid ""
"The installation failed. This may be due to a repository error, partial "
"download or checksum mismatch. Press to try again."
msgstr "설치에 실패했습니다. 저장소 오류, 부분 다운로드 또는 체크섬 불일치 때문일 수 "
"있습니다. 버튼을 눌러 다시 시도하십시오."

#: bottles/frontend/ui/component-entry.blp:45
msgid "Download & Install"
msgstr "다운로드 및 설치"

#: bottles/frontend/ui/component-entry.blp:58
msgid "0%"
msgstr "0%"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:16
msgid "Show Manifest"
msgstr "Manifest 표시"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:20
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:24
msgid "Reinstall"
msgstr "재설치"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:36
#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:27
msgid "Report a Bug…"
msgstr "버그 제보…"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:42
msgid "Dependency name"
msgstr "의존성 이름"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:44
msgid "Dependency description"
msgstr "의존성 설명"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:51
msgid "Category"
msgstr "카테고리"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:64
msgid "Download & Install this Dependency"
msgstr "의존성 다운로드 및 설치"

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:79
msgid ""
"An installation error occurred. Restart Bottles to read the Crash Report or "
"run it via terminal to read the output."
msgstr "설치 오류가 발생하였습니다. Bottles를 재시작해 충돌 보고서를 읽거나 터미널로 "
"실행해 출력을 확인하세요."

#: bottles/frontend/ui/dependency-entry.blp:93
msgid "Dependency Menu"
msgstr "의존성 메뉴"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:16
msgid "Troubleshooting"
msgstr "문제 해결"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:24
msgid "Browse Files…"
msgstr "파일 탐색…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:28
msgid "Duplicate Bottle…"
msgstr "병 복제…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:32
#: bottles/frontend/ui/importer.blp:73
msgid "This is the complete archive of your bottle, including personal files."
msgstr "이것은 개인 파일을 포함한 당신의 병의 전체 아카이브입니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:33
msgid "Full Backup…"
msgstr "전체 백업…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:37
#: bottles/frontend/ui/importer.blp:68
msgid ""
"This is just the bottle configuration, it's perfect if you want to create a "
"new one but without personal files."
msgstr "이것은 병의 설정 일 뿐이며, 개인 파일없이 새 병을 만들고 싶을 때 적합합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:38
msgid "Export Configuration…"
msgstr "설정 내보내기…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:45
#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:344
msgid "Show Hidden Programs"
msgstr "숨겨진 프로그램 표시"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:49
msgid "Search for new programs"
msgstr "새로운 프로그램 검색"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:56
msgid "Delete Bottle…"
msgstr "병 삭제하기…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:73
#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:99
#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:68
msgid "Secondary Menu"
msgstr "보조 메뉴"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:90
msgid "Force Stop all Processes"
msgstr "모든 프로세스 강제 종료"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:94
msgid "Simulate a Windows system shutdown."
msgstr "Windows 시스템 종료를 시뮬레이션합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:95
msgid "Shutdown"
msgstr "종료"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:99
msgid "Simulate a Windows system reboot."
msgstr "Windows 시스템 재부팅을 시뮬레이션합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:100
msgid "Reboot"
msgstr "재시작"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:118
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:6
msgid "Launch Options"
msgstr "실행 옵션"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:135
msgid "Run in Terminal"
msgstr "터미널에서 실행"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:148
msgid "Drop files to execute them"
msgstr "파일을 끌어놓아 실행"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:164
msgid "My bottle"
msgstr "내 병"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:177
msgid "Win64"
msgstr "Win64"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:189
#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:12 bottles/frontend/ui/new.blp:71
msgid "Environment"
msgstr "환경"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:201
#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:14
#: bottles/frontend/ui/new.blp:128
msgid "Runner"
msgstr "실행기"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:213
#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:21
msgid "Versioning enabled for this bottle"
msgstr "이 병에 대한 버전 관리 켜짐"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:218
msgid "Versioning is active for this bottle."
msgstr "이 병에서 버전 관리가 켜져 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:227
#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:31
msgid "0"
msgstr "0"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:247
msgid "Run Executable…"
msgstr "실행파일 실행…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:272
msgid "Programs"
msgstr "프로그램"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:275
msgid ""
"Click \"Run Executable…\" to run an executable, \"Add Shortcuts…\" to add an "
"executable to the Programs list, or \"Install Programs…\" to install "
"programs curated by the community."
msgstr ""
"실행파일을 실행하기 위해서는 \"실행파일 실행…\"을, 프로그램 리스트에 "
"실행파일을 추가하기 위해서는 \"단축키 추가…\"을, 커뮤니티에서 제안된 "
"프로그램을 설치하기 위해서는 \"프로그램 설치…\"를 클릭하세요."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:298
msgid "Add Shortcuts…"
msgstr "단축키 추가…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:325
msgid "Install Programs…"
msgstr "프로그램 설치…"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:346
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:350
#: bottles/frontend/views/details.py:141
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:351
msgid "Configure bottle settings."
msgstr "병 설정 구성."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:360
#: bottles/frontend/views/details.py:145
msgid "Dependencies"
msgstr "의존성"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:361
msgid "Install dependencies for programs."
msgstr "프로그램의 의존성 설치."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:370
#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:377
#: bottles/frontend/views/details.py:149
msgid "Snapshots"
msgstr "스냅샷"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:371
msgid "Create and manage bottle states."
msgstr "bottle 상태 추가 및 관리."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:380
#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:426
#: bottles/frontend/views/details.py:157
msgid "Task Manager"
msgstr "작업 관리자"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:381
msgid "Manage running programs."
msgstr "실행중인 프로그램 관리."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:390
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:394
msgid "Command Line"
msgstr "명령줄"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:395
msgid "Run commands inside the Bottle."
msgstr "Bottle에서 명령을 실행합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:404
msgid "Registry Editor"
msgstr "레지스트리 편집기"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:405
msgid "Edit the internal registry."
msgstr "내부 레지스트리를 편집합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:413
msgid "Legacy Wine Tools"
msgstr "Wine 툴 레거시"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:417
msgid "Explorer"
msgstr "탐색기"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:435
msgid "Debugger"
msgstr "디버거"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:444
#: bottles/frontend/ui/importer.blp:69 bottles/frontend/ui/new.blp:145
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:453
msgid "Uninstaller"
msgstr "제거 프로그램"

#: bottles/frontend/ui/details-bottle.blp:462
msgid "Control Panel"
msgstr "제어판"

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:9
msgid "Search for dependencies…"
msgstr "의존성 검색…"

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:22
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:178
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:235
msgid "You're offline :("
msgstr "당신은 오프라인 상태입니다 :("

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:25
msgid "Bottles is running in offline mode, so dependencies are not available."
msgstr "병이 오프라인 모드에서 실행중이므로, 의존성은 사용할 수 없습니다."

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:47
msgid ""
"Dependencies are resources that improve compatibility of Windows software.\n"
"\n"
"Files on this page are provided by third parties under a proprietary "
"license. By installing them, you agree with their respective licensing terms."
msgstr ""
"Dependencies는 Windows 소프트웨어의 호환성을 향상시키는 리소스입니다.\n"
"\n"
"이 페이지의 파일은 타사에서 독점 라이선스로 제공합니다. 파일을 설치하면 해당 "
"라이선스 조건에 동의하게 됩니다."

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:76
msgid "Report a problem or a missing dependency."
msgstr "문제 또는 누락된 의존성을 보고합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:77
msgid "Report Missing Dependency"
msgstr "누락된 의존성 보고"

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:81
msgid "Read Documentation."
msgstr "문서 읽기."

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:82
#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:51
#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:37
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: bottles/frontend/ui/details-dependencies.blp:92
#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:61
#: bottles/frontend/ui/window.blp:46
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:9
msgid "Search for Programs…"
msgstr "프로그램 검색…"

#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:15
msgid ""
"Install programs curated by our community.\n"
"\n"
"Files on this page are provided by third parties under a proprietary "
"license. By installing them, you agree with their respective licensing terms."
msgstr ""
"커뮤니티에서 제안된 프로그램을 설치합니다.\n"
"\n"
"이 페이지의 파일은 타사에서 독점 라이센스로 제공합니다. 파일을 설치하면 해당 "
"라이센스 조건에 동의하게 됩니다."

#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:29
msgid "No Installers Found"
msgstr "설치 프로그램 없음"

#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:32
msgid ""
"The repository is unreachable or no installer is compatible with this bottle."
msgstr "저장소에 접근할 수 없거나 이 병과 호환되는 설치 프로그램이 없습니다."

#: bottles/frontend/ui/details-installers.blp:50
#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:36
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:81
msgid "Read Documentation"
msgstr "문서 읽기"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:6
#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:52
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:11
msgid "Components"
msgstr "구성 요소"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:15
#: bottles/frontend/ui/new.blp:129
msgid "The version of the Wine compatibility layer."
msgstr "Wine 호환성 계층의 버전."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:17
msgid "Updating Runner and components, please wait…"
msgstr "실행기 및 구성 요소를 업데이트하는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오…"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:27
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:262
msgid "DXVK"
msgstr "DXVK"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:28
msgid "Improve Direct3D 9/10/11 compatibility by translating it to Vulkan."
msgstr "Vulkan으로 번역하여 Direct3D 9/10/11 호환성을 개선합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:30
msgid "Updating DXVK, please wait…"
msgstr "DXVK를 업데이트하는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오…"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:40
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:266
msgid "VKD3D"
msgstr "VKD3D"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:41
msgid "Improve Direct3D 12 compatibility by translating it to Vulkan."
msgstr "Vulkan으로 번역하여 Direct3D 12 호환성을 개선합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:43
msgid "Updating VKD3D, please wait…"
msgstr "VKD3D를 업데이트하는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오…"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:54
msgid "DXVK NVAPI"
msgstr "DXVK NVAPI"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:58
#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:93
msgid "Updating DXVK-NVAPI, please wait…"
msgstr "DXVK-NVAPI를 업데이트하는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오…"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:68
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:274
msgid "LatencyFleX"
msgstr "LatencyFleX(LFX)"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:69
msgid "Increase responsiveness. Can be detected by some anti-cheat software."
msgstr "응답성을 향상시킵니다. 몇몇 안티 치트 소프트웨어에서 감지될 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:71
msgid "Updating LatencyFleX, please wait…"
msgstr "LatencyFleX를 업데이트하는 중입니다. 잠시만 기다려 주십시오…"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:84
msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:88
msgid "Deep Learning Super Sampling"
msgstr "심층 학습 수퍼샘플링"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:89
msgid ""
"Increase performance at the expense of visuals using DXVK-NVAPI. Only works "
"on newer NVIDIA GPUs."
msgstr "DXVK-NVAPI를 이용해 화질은 비교적 떨어지지만 성능을 높입니다. 신형 엔비디아 "
"GPU에서만 작동합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:105
msgid "FidelityFX Super Resolution"
msgstr "FidelityFX 슈퍼 해상도"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:106
msgid "Increase performance at the expense of visuals. Only works on Vulkan."
msgstr "화질이 비교적 떨어지나 성능이 향상됩니다. Vulkan에서만 사용 가능합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:108
msgid "Manage FidelityFX Super Resolution settings"
msgstr "FidelityFX 슈퍼 해상도 설정 관리"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:125
msgid "Discrete Graphics"
msgstr "단독 GPU"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:126
msgid ""
"Use the discrete graphics card to increase performance at the expense of "
"power consumption."
msgstr "단독 GPU를 이용해 전력 사용량은 높아지나 성능을 향상시킵니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:135
msgid "Post-Processing Effects"
msgstr "후처리 효과"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:136
msgid ""
"Add various post-processing effects using vkBasalt. Only works on Vulkan."
msgstr "vkBasalt를 활용해 다양한 후처리 효과를 추가합니다. Vulkan에서만 사용 "
"가능합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:138
msgid "Manage Post-Processing Layer settings"
msgstr "후처리 레이어 설정 관리"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:154
msgid "Manage how games should be displayed on the screen using Gamescope."
msgstr "Gamescope을 사용하여 게임을 화면에 표시하는 방법 관리."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:157
msgid "Manage Gamescope settings"
msgstr "Gamescope 설정 관리"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:171
msgid "Advanced Display Settings"
msgstr "고급 디스플레이 설정"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:184
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:188
msgid "Enable synchronization to increase performance of multicore processors."
msgstr "동기화를 활성화하여 멀티 코어 프로세서의 성능을 향상시킵니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:189
msgid "Synchronization"
msgstr "동기화"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:193
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:194
msgid "Esync"
msgstr "Esync"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:195
msgid "Fsync"
msgstr "Fsync"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:196
msgid "Futex2"
msgstr "Futex2"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:202
msgid "Monitor Performance"
msgstr "성능 출력"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:203
msgid ""
"Display monitoring information such as framerate, temperatures, CPU/GPU load "
"and more on OpenGL and Vulkan using MangoHud."
msgstr "MangoHud를 이용해 프레임레이트, 온도, CPU/GPU 부하와 기타 OpenGL과 Vulkan "
"정보를 표시합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:211
msgid "Feral GameMode"
msgstr "야생 게임 모드"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:212
msgid ""
"Apply a set of optimizations to your device. Can improve game performance."
msgstr "장치에 최적화 세트를 적용합니다. 게임 성능을 향상시킬 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:221
msgid "Preload Game Files"
msgstr "게임 파일 미리 불러오기"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:222
msgid ""
"Improve loading time when launching the game multiple times. The game will "
"take longer to start for the first time."
msgstr "게임을 여러 번 시작할수록 로딩 시간이 향상됩니다. 게임을 처음 시작하는 데 "
"시간이 더 오래 걸립니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:226
msgid "Manage vmtouch settings"
msgstr "vmtouch 설정 관리"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:241
msgid "OBS Game Capture"
msgstr "OBS 게임 캡쳐"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:242
msgid "Toggle OBS Game Capture for all Vulkan and OpenGL programs."
msgstr "모든 Vulkan 및 OpenGL 프로그램을 위해 OBS 게임 캡쳐를 켜거나 끄세요."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:251
msgid "Compatibility"
msgstr "호환성"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:254
msgid "Windows Version"
msgstr "Windows 버전"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:257
msgid "Updating Windows version, please wait…"
msgstr "Windows 버전을 업데이트하는 중, 잠시만 기다려주십시오…"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:266
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:267
msgid "Choose the language to use with programs."
msgstr "프로그램에 사용할 언어를 선택하세요."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:275
msgid "Dedicated Sandbox"
msgstr "전용 샌드박스"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:276
msgid "Use a restricted/managed environment for this bottle."
msgstr "이 병에는 제한된/관리된 환경을 사용합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:279
msgid "Manage the Sandbox Permissions"
msgstr "샌드박스 권한 관리"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:295
msgid "Bottles Runtime"
msgstr "보틀 런타임"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:296
msgid ""
"Provide a bundle of extra libraries for more compatibility. Disable it if "
"you run into issues."
msgstr "더 많은 호환성을 위해 추가 라이브러리 번들을 제공합니다. 문제가 발생하면 "
"비활성화하십시오."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:306
msgid "Steam Runtime"
msgstr "스팀 런타임"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:307
msgid ""
"Provide a bundle of extra libraries for more compatibility with Steam games. "
"Disable it if you run into issues."
msgstr "Steam 게임과 호환성을 높이기 위해 추가 라이브러리 번들을 제공합니다. 문제가 "
"발생하면 비활성화하십시오."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:315
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:83
msgid "Working Directory"
msgstr "작업 디렉터리"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:318
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:59
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:90
#: bottles/frontend/ui/new.blp:150 bottles/frontend/ui/new.blp:181
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:136
msgid "Reset to Default"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:339
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:157 bottles/frontend/views/new.py:78
#: bottles/frontend/views/preferences.py:210
msgid "(Default)"
msgstr "(기본값)"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:347
#: bottles/frontend/ui/dialog-dll-overrides.blp:7
#: bottles/frontend/ui/dialog-dll-overrides.blp:12
msgid "DLL Overrides"
msgstr "DLL 재정의"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:357
#: bottles/frontend/ui/dialog-env-vars.blp:20
msgid "Environment Variables"
msgstr "환경 변수"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:367
msgid "Manage Drives"
msgstr "드라이브 관리"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:381
msgid "Automatic Snapshots"
msgstr "자동 스냅샷"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:382
msgid ""
"Automatically create snapshots before installing software or changing "
"settings."
msgstr "프로그램 설치 혹은 설정 변경 이전에 자동으로 스냅샷을 생성합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:391
msgid "Compression"
msgstr "압축"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:392
msgid ""
"Compress snapshots to reduce space. This will slow down the creation of "
"snapshots."
msgstr "스냅샷을 압축하여 용량을 줄입니다. 스냅샷 생성이 느려집니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:401
msgid "Use Exclusion Patterns"
msgstr "제외 패턴 사용"

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:402
msgid "Exclude paths in snapshots."
msgstr "스냅샷에서 특정 경로를 제외합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-preferences.blp:405
msgid "Manage Patterns"
msgstr "패턴 관리"

#: bottles/frontend/ui/details-taskmanager.blp:17
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: bottles/frontend/ui/details-taskmanager.blp:22
msgid "Stop process"
msgstr "프로세스 정지"

#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:18
msgid "No Snapshots Found"
msgstr "스냅샷 없음"

#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:19
msgid "Create your first snapshot to start saving states of your preferences."
msgstr "설정의 상태를 저장하기 위해 첫번째 스냅샷을 생성합니다."

#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:54
msgid "A short comment"
msgstr "짧은 설명"

#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:58
msgid "Save the bottle state."
msgstr "bottle 상태 저장."

#: bottles/frontend/ui/details-versioning.blp:78
msgid "Create new Snapshot"
msgstr "새로운 스냅샷 만들기"

#: bottles/frontend/ui/details.blp:16
msgid "Details"
msgstr "자세한 정보"

#: bottles/frontend/ui/details.blp:24 bottles/frontend/ui/details.blp:64
#: bottles/frontend/ui/importer.blp:15
msgid "Go Back"
msgstr "뒤로 가기"

#: bottles/frontend/ui/details.blp:75
msgid "Operations"
msgstr "운영"

#: bottles/frontend/ui/dialog-bottle-picker.blp:4
msgid "Select Bottle"
msgstr "병 선택"

#: bottles/frontend/ui/dialog-bottle-picker.blp:16
#: bottles/frontend/ui/dialog-proton-alert.blp:16
#: bottles/frontend/ui/dialog-rename.blp:15
#: bottles/frontend/ui/dialog-run-args.blp:20
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: bottles/frontend/ui/dialog-bottle-picker.blp:21
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: bottles/frontend/ui/dialog-bottle-picker.blp:38
#: bottles/frontend/ui/new.blp:9 bottles/frontend/ui/new.blp:49
#: bottles/frontend/ui/window.blp:25
msgid "Create New Bottle"
msgstr "새로운 병 생성"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:8
msgid "Bottles Crash Report"
msgstr "병 충돌보고서"

#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:18
#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:22
#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:23
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:16
#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:22
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:27 bottles/frontend/ui/new.blp:26
#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:504
#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:600
#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:749
#: bottles/frontend/views/preferences.py:201
msgid "_Cancel"
msgstr "_취소"

#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:25
msgid "Send Report"
msgstr "버그 신고"

#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:44
msgid ""
"Bottles crashed last time. Please fill out a report attaching the following "
"traceback to help us identify the problem preventing it from happening again."
msgstr ""
"이전에 병에 충돌이 발생했습니다. 저희가 동일한 충돌이 일어나지 않게 하기 "
"위해 아래의 역추적을 첨부한 보고서를 작성해 주시기 바랍니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:74
msgid ""
"We found one or more similar (or identical) reports. Please make sure to "
"check carefully that it has not already been reported before submitting a "
"new one. Each report requires effort on the part of the developers to "
"diagnose, please respect their work and make sure you don't post duplicates."
msgstr ""
"하나 이상의 유사한(또는 동일한) 보고서를 발견했습니다. 새로운 보고서를 "
"제출하기 전에 이미 보고되지 않았는지 잘 확인하시기 바랍니다. 각 보고서는 "
"개발자가 진단하기 위해 노력해야 하며, 그들의 작업을 존중해주시고 중복해서 "
"게시하지 않도록 하십시오."

#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:89
msgid "I still want to report."
msgstr "추가 보고."

#: bottles/frontend/ui/dialog-crash-report.blp:95
msgid "Advanced options"
msgstr "고급 옵션"

#: bottles/frontend/ui/dialog-deps-check.blp:13
msgid "Incomplete package"
msgstr "완전하지 않은 패키지"

#: bottles/frontend/ui/dialog-deps-check.blp:14
msgid ""
"This version of Bottles does not seem to provide all the necessary core "
"dependencies, please contact the package maintainer or use an official "
"version."
msgstr ""
"이 버전의 Bottles는 필요한 핵심 Dependencies를 모두 제공하지 않는 것 "
"같습니다. 패키지 유지 관리자에게 문의하거나 공식 버전을 사용하십시오."

#: bottles/frontend/ui/dialog-deps-check.blp:18
msgid "Quit"
msgstr "종료"

#: bottles/frontend/ui/dialog-dll-overrides.blp:11
msgid ""
"Dynamic Link Libraries can be specified to be builtin (provided by Wine) or "
"native (provided by the program)."
msgstr "Dynamic Link Libraries는 내장(Wine으로 제공) 또는 네이티브(프로그램으로 제공)"
"로 지정할 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-dll-overrides.blp:15
msgid "New Override"
msgstr "새 재정의"

#: bottles/frontend/ui/dialog-dll-overrides.blp:21
msgid "Overrides"
msgstr "재정의"

#: bottles/frontend/ui/dialog-drives.blp:7
msgid "Drives"
msgstr "드라이브"

#: bottles/frontend/ui/dialog-drives.blp:24
msgid ""
"These are paths from your host system that are mapped and recognized as "
"devices by the runner (e.g. C: D:…)."
msgstr "실행기에 장치로써 인식되는(예: C:, D: 등) 호스트 시스템의 경로입니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-drives.blp:27
msgid "Letter"
msgstr "편지"

#: bottles/frontend/ui/dialog-drives.blp:49
msgid "Existing Drives"
msgstr "존재하는 드라이브"

#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:16
msgid "Duplicate Bottle"
msgstr "병 복제"

#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:38
msgid "Duplicate"
msgstr "복제"

#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:49
msgid "Enter a name for the duplicate of the Bottle."
msgstr "복제되는 병의 이름을 입력하세요."

#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:69
msgid "Duplicating…"
msgstr "복제중…"

#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:78
#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:103
#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:112
#: bottles/frontend/views/new.py:177
msgid "This could take a while."
msgstr "이 작업은 시간이 걸릴 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-duplicate.blp:97
msgid "Bottle Duplicated"
msgstr "병이 복제되었습니다"

#: bottles/frontend/ui/dialog-env-vars.blp:28
msgid ""
"Environment variables are dynamic-named value that can affect the way "
"running processes will behave on your bottle."
msgstr "환경 변수는 실행 프로세스가 병에서 작동하는 방식에 영향을 미칠 수 있는 동적 "
"이름 값입니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-env-vars.blp:31
msgid "Variable Name"
msgstr "변수 이름"

#: bottles/frontend/ui/dialog-env-vars.blp:37
msgid "Existing Variables"
msgstr "존재하는 변수"

#: bottles/frontend/ui/dialog-exclusion-patterns.blp:20
msgid "Exclusion Patterns"
msgstr "제외 패턴"

#: bottles/frontend/ui/dialog-exclusion-patterns.blp:28
msgid ""
"Define patterns that will be used to prevent some directories to being "
"versioned."
msgstr "일부 디렉토리가 버전화되지 않도록 하는 데 사용할 패턴을 정의합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-exclusion-patterns.blp:31
msgid "Pattern"
msgstr "패턴"

#: bottles/frontend/ui/dialog-exclusion-patterns.blp:37
msgid "Existing Patterns"
msgstr "존재하는 패턴"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:6
msgid "Gamescope Settings"
msgstr "Gamescope 설정"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:30
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:32
#: bottles/frontend/ui/dialog-rename.blp:20
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:34
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:40
msgid "Manage how games should be displayed."
msgstr "게임 표시 방법 관리."

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:44
msgid "Game Resolution"
msgstr "게임 해상도"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:45
msgid "Uses the resolution of the video game as a reference in pixels."
msgstr "비디오 게임의 해상도는 픽셀 단위의 기준으로 사용합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:48
#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:85
msgid "Width"
msgstr "넓이"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:64
#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:101
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:81
msgid "Window Resolution"
msgstr "창 해상도"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:82
msgid ""
"Upscales the resolution when using a resolution higher than the game "
"resolution in pixels."
msgstr "픽셀 단위의 게임 해상도보다 높은 해상도를 사용할 때 해상도를 "
"업스케일링합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:118
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:121
msgid "Frame Rate Limit"
msgstr "프레임 속도 제한"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:137
msgid "Frame Rate Limit When Unfocused"
msgstr "초점이 맞지 않을 때의 프레임 속도 제한"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:153
msgid "Integer Scaling"
msgstr "숫자로 조정"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:162
msgid "Window Type"
msgstr "창 타입"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:166
msgid "Borderless"
msgstr "전체 창 모드"

#: bottles/frontend/ui/dialog-gamescope.blp:172
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:40
msgid "Do you want to proceed with the installation?"
msgstr "설치를 진행하시겠습니까?"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:45
msgid "Start Installation"
msgstr "설치 시작"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:64
msgid ""
"This installer requires some local resources which cannot be provided "
"otherwise."
msgstr "이 설치 프로그램은 제공이 불가한 일부 로컬 리소스가 필요합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:68
msgid "Proceed"
msgstr "진행"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:127
msgid "Completed!"
msgstr "완료되었습니다!"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:130
msgid "Show Programs"
msgstr "프로그램 보이기"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:148
msgid "Installation Failed!"
msgstr "설치를 실패했습니다!"

#: bottles/frontend/ui/dialog-installer.blp:149
msgid "Something went wrong."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:9
msgid "All messages"
msgstr "모든 메세지"

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:13
msgid "Critical"
msgstr "치명적인"

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:17
msgid "Errors"
msgstr "에러"

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:21
msgid "Warnings"
msgstr "경고"

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:25
msgid "Info"
msgstr "정보"

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:40
msgid "Journal browser"
msgstr ""

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:48
msgid "Journal Browser"
msgstr "로그 브라우저"

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:53
msgid "Change Logging Level."
msgstr "로그 기록 레벨 변경."

#: bottles/frontend/ui/dialog-journal.blp:57
msgid "All"
msgstr "전체"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:42
msgid "Those arguments will be passed at launch."
msgstr "그 인자들은 시작될때 통과될 것입니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:43
msgid "Custom Arguments"
msgstr "커스텀 인자"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:46
msgid "Command Arguments"
msgstr "명령 인자"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:47
#, c-format
msgid "e.g.: VAR=value %command% -example1 -example2 -example3=hello"
msgstr "예시 : VAR=value %command% -example1 -example2 -example3=hello"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:52
msgid "Post-run Script"
msgstr "실행 후 스크립트"

#. endregion
#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:53
#: bottles/frontend/windows/launchoptions.py:54
msgid "Choose a script which should be executed after run."
msgstr "실행 후에 실행될 스크립트를 선택하세요."

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:70
msgid "Choose a Script"
msgstr "스크립트 선택"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:84
#: bottles/frontend/windows/launchoptions.py:55
msgid "Choose from where start the program."
msgstr "프로그램이 시작될 위치를 선택하세요."

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:101
#: bottles/frontend/ui/drive-entry.blp:22
msgid "Choose a Directory"
msgstr "디렉터리 선택"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:114
msgid "These settings will override the default settings for this executable."
msgstr "이 설정은 이 실행 파일의 기본 설정을 재정의합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:115
msgid "Preferences Overrides"
msgstr "기본 설정 재정의"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:119
msgid "Reset to Bottle's Defaults"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: bottles/frontend/ui/dialog-launch-options.blp:165
msgid "Virtual Desktop"
msgstr "가상 데스크톱"

#: bottles/frontend/ui/dialog-proton-alert.blp:4
msgid "Proton Disclaimer"
msgstr "Proton 무시"

#: bottles/frontend/ui/dialog-proton-alert.blp:21
msgid "Use Proton"
msgstr "Proton 사용"

#: bottles/frontend/ui/dialog-proton-alert.blp:35
msgid ""
"Beware, using Proton-based runners in non-Steam bottles can cause problems "
"and prevent them from behaving correctly.\n"
"\n"
"We recommend using Wine-GE rather, a version of Proton meant to run outside "
"of Steam.\n"
"\n"
"Proceeding will automatically enable the Steam runtime (if present in the "
"system and detected by Bottles) in order to allow it to access the necessary "
"libraries and limit compatibility problems. Be aware that GloriousEggroll, "
"the runner's provider, is not responsible for any problems and we ask that "
"you do not report to them."
msgstr ""
"Steam이 아닌 병에 Proton 기반 실행기를 사용하면 문제가 발생하고 올바르게 "
"작동하지 않을 수 있습니다.\n"
"\n"
"Steam 외부에서 실행하기 위한 Proton 버전인 Wine-GE를 사용하는 것이 좋습니다."
"\n"
"\n"
"진행은 필요한 라이브러리에 액세스하고 호환성 문제를 제한하기 위해 자동으로 "
"Steam 런타임을 활성화합니다. 실행기의 제공자인 GloriosEggroll은 문제에 대해 "
"책임을 지지 않으며 이에 대해 보고하지 않기를 요청합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-proton-alert.blp:43
msgid "I got it."
msgstr "확인했습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-rename.blp:7
msgid "Rename"
msgstr "이름 변경"

#: bottles/frontend/ui/dialog-rename.blp:30
msgid "Choose a new name for the selected program."
msgstr "선택된 프로그램의 새 이름을 선택하세요."

#: bottles/frontend/ui/dialog-rename.blp:33
msgid "New Name"
msgstr "새 이름"

#: bottles/frontend/ui/dialog-run-args.blp:13
msgid "Run With Arguments"
msgstr "인자를 사용하여 실행"

#: bottles/frontend/ui/dialog-run-args.blp:34
#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:401
#: bottles/frontend/views/list.py:131
msgid "Run"
msgstr "실행"

#: bottles/frontend/ui/dialog-run-args.blp:44
msgid "Write below the arguments to be passed to the executable."
msgstr "실행파일에 전달할 인자를 아래에 작성하세요."

#: bottles/frontend/ui/dialog-run-args.blp:47
msgid "e.g.: -opengl -SkipBuildPatchPrereq"
msgstr "예시 : -opengl -SkipBuildPatchPrereq"

#: bottles/frontend/ui/dialog-sandbox.blp:7
msgid "Sandbox Settings"
msgstr "샌드박스 설정"

#: bottles/frontend/ui/dialog-sandbox.blp:25
msgid "Share Network"
msgstr "네트워크 공유"

#: bottles/frontend/ui/dialog-sandbox.blp:34
msgid "Share Sound"
msgstr "사운드 공유"

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:16
msgid "Upgrade Needed"
msgstr "업그레이드가 필요합니다"

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:38
#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:81
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:47
msgid "Launch upgrade"
msgstr "업그레이드 실행"

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:66
msgid "New Versioning System"
msgstr "새 버전 관리 시스템"

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:69
msgid "The new bottle versioning system has landed."
msgstr "새 병 버전 관리 시스템이 도입되었습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:83
msgid ""
"Bottles has a whole new Versioning System that is not backwards compatible.\n"
"\n"
"To continue using versioning we need to re-initialize the bottle repository. "
"This will not delete data from your bottle but will delete all existing "
"snapshots and create a new one.\n"
"\n"
"If you need to go back to a previous snapshot before continuing, close this "
"window and restore the snapshot, then reopen the bottle to show this window "
"again.\n"
"\n"
"The old system will be discontinued in one of the next releases."
msgstr ""
"Bottles에는 이전 버전과 호환되지 않는 새로운 버전 관리 시스템이 "
"도입되었습니다.\n"
"\n"
"버전 관리를 계속 사용하려면 병 저장소를 다시 초기화해야 합니다. 이는 병의 "
"데이터를 삭제하지 않지만 기존의 모든 스냅샷을 삭제하고 새 스냅샷을 "
"생성합니다.\n"
"\n"
"계속하기 전에 이전 스냅샷으로 돌아가야 하는 경우, 이 창을 닫고 스냅샷을 "
"복원한 다음 병을 다시 열어 이 창을 다시 표시하십시오.\n"
"\n"
"이전 시스템은 다음 릴리스 중 하나에서 중단될 예정입니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:103
msgid "Re-initializing Repository…"
msgstr "저장소 재초기화 중…"

#: bottles/frontend/ui/dialog-upgrade-versioning.blp:133
msgid "Done! Please restart Bottles."
msgstr "완료되었습니다! 병을 다시 시작해주세요."

#. Translators: vkBasalt is a Vulkan post processing layer for Linux
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:10
msgid "Post-Processing Effects Settings"
msgstr "사후 처리 효과 설정"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:44
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:48
msgid "Default Settings"
msgstr "기본값 설정"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:57
msgid "Effects are applied according to the list order."
msgstr "리스트 순서에 따라 효과가 적용됩니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:58
msgid "Effects"
msgstr "효과"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:62
msgid "Contrast Adaptive Sharpening"
msgstr "대비 적응형 샤프닝(CAS)"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:65
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:102
msgid "Sharpness"
msgstr "선명도"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:69
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:106
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:134
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:167
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:195
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:223
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:256
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:288
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:316
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:343
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:370 bottles/frontend/ui/new.blp:58
msgid "Show Information"
msgstr "정보 보기"

#. Translators: Luma is not translatable
#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:99
msgid "Denoised Luma Sharpening"
msgstr "노이즈 제거 LUMA 샤프닝(DLS)"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:130
msgid "Denoise"
msgstr "노이즈 제거"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:160
msgid "Fast Approximate Anti-Aliasing"
msgstr "고속 근사 안티 앨리어싱(FXAA)"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:163
msgid "Subpixel Quality"
msgstr "서브 픽셀 품질"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:191
msgid "Quality Edge Threshold"
msgstr "품질 경계 임계값"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:219
msgid "Quality Edge Threshold Minimum"
msgstr "품질 경계 임계값 최소값"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:249
msgid "Subpixel Morphological Anti-Aliasing"
msgstr "서브픽셀 형태 기반 안티 앨리어싱(SMAA)"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:252
msgid "Edge Detection"
msgstr "경계 감지"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:267
msgid "Luma"
msgstr "LUMA"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:273
msgid "Color"
msgstr "Color"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:284
msgid "Threshold"
msgstr "임계값"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:312
msgid "Max Search Steps"
msgstr "최대 탐색 단계"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:339
msgid "Max Search Steps Diagonal"
msgstr "대각선 최대 탐색 단계"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:366
msgid "Max Corner Rounding"
msgstr "최대 모서리 반경"

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:411
msgid ""
"CAS sharpness increases the sharpness of a frame. Higher values make the "
"frame sharper, whereas values lower than 0 make the frame softer than native."
msgstr ""
"CAS 선명도는 프레임의 선명도를 증가시킵니다. 값이 높을수록 프레임이 더 "
"선명해지며, 0보다 낮은 값은 기본 상태보다 프레임을 더 부드럽게 만듭니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:428
msgid ""
"DLS sharpness increases the sharpness of a frame. Higher values make the "
"frame sharper."
msgstr "DLS 선명도는 프레임의 선명도를 증가시킵니다. 값이 높을수록 프레임이 더 "
"선명해집니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:445
msgid ""
"DLS denoise decreases the noise of a frame. Higher values make the frame "
"softer."
msgstr "DLS denoise는 프레임의 노이즈를 줄입니다. 값이 높을수록 프레임이 더 "
"부드러워집니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:462
msgid ""
"FXAA subpixel quality decreases aliasing at the subpixel level. Higher "
"values make the frame softer."
msgstr "FXAA 서브픽셀 품질은 서브픽셀 수준에서 앨리어싱을 감소시킵니다. 값이 "
"높을수록 프레임이 더 부드러워집니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:479
msgid ""
"FXAA edge threshold is the minimum amount of contrast required to apply the "
"FXAA algorithm. Higher values make the frame have more contrast."
msgstr ""
"FXAA 경계 임계값은 FXAA 알고리즘을 적용하기 위해 필요한 최소 대비 "
"수준입니다. 값이 높을수록 프레임의 대비가 더 높아집니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:496
msgid ""
"FXAA quality edge threshold minimum is the minimum value of dark pixels that "
"are ignored by the FXAA algorithm. Higher values make FXAA ignore pixels "
"below the specified value and can lead to a performance increase."
msgstr ""
"FXAA 품질 경계 임계값 최소값은 FXAA 알고리즘이 무시하는 어두운 픽셀의 "
"최소값입니다. 값이 높을수록 FXAA는 지정된 값 이하의 픽셀을 무시하게 되며, "
"이는 성능 향상을 가져올 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:513
msgid ""
"Luma detects edges from a monochrome perspective, whereas Color detects "
"edges based on colors. Luma is more performant than Color."
msgstr ""
"LUMA는 단색 관점에서 경계를 감지하는 반면, Color는 색상을 기반으로 경계를 "
"감지합니다. LUMA는 Color보다 성능이 더 뛰어납니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:530
msgid ""
"SMAA threshold specifies the sensitivity of edge detection. Lower values "
"detect more edges at the expense of performance."
msgstr "SMAA 임계값은 경계 감지의 민감도를 지정합니다. 값이 낮을수록 더 많은 경계를 "
"감지하지만 성능이 저하될 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:547
msgid ""
"SMAA max search steps specifies how many horizontal and vertical search "
"steps are performed when searching for edges."
msgstr "SMAA 최대 탐색 단계는 경계를 탐색할 때 수행되는 수평 및 수직 탐색 단계의 "
"수를 지정합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:564
msgid ""
"SMAA max diagonal search steps specifies how many diagonal search steps are "
"performed when searching for edges."
msgstr "SMAA 최대 대각선 탐색 단계는 경계를 탐색할 때 수행되는 대각선 탐색 단계의 "
"수를 지정합니다."

#: bottles/frontend/ui/dialog-vkbasalt.blp:581
msgid "SMAA corner rounding specifies the strength of rounding edge corners."
msgstr "SMAA 모서리 반경은 경계 모서리를 둥글게 만드는 강도를 지정합니다."

#: bottles/frontend/ui/dll-override-entry.blp:8
msgid "Builtin (Wine)"
msgstr "내장 (Wine)"

#: bottles/frontend/ui/dll-override-entry.blp:9
msgid "Native (Windows)"
msgstr "네이티브 (Windows)"

#: bottles/frontend/ui/dll-override-entry.blp:10
msgid "Builtin, then Native"
msgstr "내장부터 사용"

#: bottles/frontend/ui/dll-override-entry.blp:11
msgid "Native, then Builtin"
msgstr "네이티브부터 사용"

#: bottles/frontend/ui/dll-override-entry.blp:12
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#: bottles/frontend/ui/dll-override-entry.blp:20
#: bottles/frontend/ui/drive-entry.blp:12
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#: bottles/frontend/ui/drive-entry.blp:5
msgid "/point/to/path"
msgstr "/point/to/path"

#: bottles/frontend/ui/env-var-entry.blp:4
#: bottles/frontend/ui/exclusion-pattern-entry.blp:4
msgid "Value"
msgstr "값"

#: bottles/frontend/ui/importer-entry.blp:13
msgid "Browse files"
msgstr "파일 찾아보기"

#. Translators: A Wine prefix is a separate environment (C:\ drive) for the Wine program
#: bottles/frontend/ui/importer-entry.blp:21
msgid "Wine prefix name"
msgstr "Wine 프리픽스 이름"

#: bottles/frontend/ui/importer-entry.blp:28
msgid "Manager"
msgstr "관리자"

#: bottles/frontend/ui/importer-entry.blp:38
msgid "This Wine prefix was already imported in Bottles."
msgstr "이 Wine 프리픽스는 이미 병에 불러와져 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/importer.blp:22
msgid "Import a Bottle backup"
msgstr "병 백업 불러오기"

#: bottles/frontend/ui/importer.blp:28
msgid "Search again for prefixes"
msgstr "프리픽스 재탐색"

#: bottles/frontend/ui/importer.blp:38
msgid "No Prefixes Found"
msgstr "프리픽스를 찾을 수 없습니다"

#: bottles/frontend/ui/importer.blp:39
msgid ""
"No external prefixes were found. Does Bottles have access to them?\n"
"Use the icon on the top to import a bottle from a backup."
msgstr ""
"외부 프리픽스를 찾을 수 없습니다. Bottles가 이에 접근할 수 있습니까?\n"
"상단의 아이콘을 사용하여 백업에서 병을 가져오세요."

#: bottles/frontend/ui/importer.blp:74
msgid "Full Archive"
msgstr "전체 아카이브"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:16
msgid "Show Manifest…"
msgstr "Manifest 표시…"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:20
msgid "Read Review…"
msgstr "리뷰 읽기…"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:34
msgid "Installer name"
msgstr "설치 프로그램 이름"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:35
msgid "Installer description"
msgstr "설치 프로그램 설명"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:42
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없는"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:51
msgid "Install this Program"
msgstr "이 프로그램 설치"

#: bottles/frontend/ui/installer-entry.blp:69
msgid "Program Menu"
msgstr "프로그램 메뉴"

#: bottles/frontend/ui/library-entry.blp:36
msgid "No Thumbnail"
msgstr "썸네일 없음"

#: bottles/frontend/ui/library-entry.blp:57
msgid "Launch"
msgstr "실행"

#: bottles/frontend/ui/library-entry.blp:70
#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:89
msgid "Launch with Steam"
msgstr "Steam으로 실행"

#: bottles/frontend/ui/library-entry.blp:108
msgid "Item name"
msgstr "항목 이름"

#: bottles/frontend/ui/library-entry.blp:132
msgid "Remove from Library"
msgstr "라이브러리에서 제거"

#: bottles/frontend/ui/library-entry.blp:143
msgid "Stop"
msgstr "정지"

#: bottles/frontend/ui/library.blp:11
#: bottles/frontend/windows/main_window.py:196
msgid "Library"
msgstr "라이브러리"

#: bottles/frontend/ui/library.blp:12
msgid "Add items here from your bottle's program list"
msgstr "병의 프로그램 목록에서 항목을 여기에 추가하세요"

#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:26
msgid "Versioning is active in this bottle."
msgstr "이 병에서 버전 관리가 활성화되어 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:42
msgid "This bottle looks damaged."
msgstr "병이 손상된 것 같습니다."

#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:55
msgid "Execute in this Bottle"
msgstr "이 병에서 실행"

#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:69
msgid "Run Here"
msgstr "여기서 실행"

#: bottles/frontend/ui/list-entry.blp:75
msgid ""
"This bottle looks damaged, the configuration file is missing. I can try to "
"solve by creating a new configuration."
msgstr "구성 파일이 누락되어 병이 손상된 것 같습니다. 새 구성을 생성하여 문제를 "
"해결할 수 있습니다."

#: bottles/frontend/ui/list.blp:12
msgid "Search your bottles…"
msgstr "병 검색…"

#: bottles/frontend/ui/list.blp:28
msgid "Steam Proton"
msgstr "Steam Proton"

# Translators: Bottles is a generic noun here, referring to wine prefixes and is to be translated
#: bottles/frontend/ui/list.blp:42 bottles/frontend/windows/main_window.py:191
#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:7
msgid "Bottles"
msgstr "Bottles"

#: bottles/frontend/ui/list.blp:49
msgid "Create New Bottle…"
msgstr "새 병 생성…"

#: bottles/frontend/ui/list.blp:63
msgid "No Results Found"
msgstr "검색 결과 없음"

#: bottles/frontend/ui/list.blp:64
msgid "Try a different search."
msgstr "다른 검색을 시도해 보세요."

#: bottles/frontend/ui/loading.blp:13
msgid "Starting up…"
msgstr "시작하는 중…"

#: bottles/frontend/ui/local-resource-entry.blp:4
msgid "This resource is missing."
msgstr "이 리소스가 누락되었습니다."

#: bottles/frontend/ui/local-resource-entry.blp:8
msgid "Browse"
msgstr "탐색"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:32
msgid "C_reate"
msgstr "생성"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:53
#, fuzzy
msgid "Bottle Name"
msgstr "Bottle 이름"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:75
msgid "_Application"
msgstr "_어플리케이션"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:88
msgid "_Gaming"
msgstr "_게이밍"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:101
msgid "C_ustom"
msgstr "커스텀"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:114
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:118
msgid "Share User Directory"
msgstr "사용자 디렉터리 공유"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:119
msgid ""
"This makes the user directory discoverable in the bottle, at the risk of "
"sharing personal information to Windows software. This option cannot be "
"changed after the bottle has been created."
msgstr ""
"이 옵션을 활성화하면 병 안에서 사용자 디렉토리를 발견할 수 있게 됩니다. 이로 "
"인해 Windows 소프트웨어에 개인 정보가 공유될 위험이 있습니다. 이 옵션은 병을 "
"생성한 후에는 변경할 수 없습니다."

#: bottles/frontend/ui/new.blp:136
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:137
msgid "32-bit should only be used if strictly necessary."
msgstr "32비트는 꼭 필요한 경우에만 사용해야 합니다."

#: bottles/frontend/ui/new.blp:146
msgid "Import a custom configuration."
msgstr "커스텀 설정 내보내기."

#: bottles/frontend/ui/new.blp:176
msgid "Bottle Directory"
msgstr "병 디렉터리"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:177
msgid "Directory that will contain the data of this bottle."
msgstr "이 병의 데이터가 포함될 디렉터리입니다."

#: bottles/frontend/ui/new.blp:249
msgid "_Close"
msgstr "_닫기"

#: bottles/frontend/ui/new.blp:281
msgid "This name is unavailable, please try another."
msgstr "사용할 수 없는 이름입니다. 다른 이름을 입력하세요."

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:34
msgid "Previous"
msgstr "이전"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:59
msgid "Welcome to Bottles"
msgstr "Bottles에 오신 것을 환영합니다"

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:60
msgid "Run Windows Software on Linux."
msgstr "Linux에서 Windows 소프트웨어를 실행하세요."

# Translators: Bottles is a generic noun here, referring to wine prefixes and is to be translated
#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:65
msgid "Windows in Bottles"
msgstr "Bottles 안의 Windows"

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:66
msgid ""
"Bottles uses compatibility runners to provide isolated containerized Windows-"
"like environments where programs run."
msgstr "Bottles는 호환성 실행기를 사용하여 프로그램이 실행되는 격리되고 컨테이너화된 "
"Windows와 유사한 환경을 제공합니다."

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:72
msgid "Almost Done"
msgstr "거의 다 되었습니다"

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:73
msgid "We need a few more minutes to set everything up…"
msgstr "모든 것을 설정하기 위해 몇 분이 더 필요합니다…"

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:105
msgid "All Ready!"
msgstr "모두 준비되었습니다!"

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:114
msgid "Please Finish the setup first"
msgstr "먼저 설정을 완료해주세요"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:120
msgid "Start using Bottles"
msgstr "Bottles 시작하기"

#: bottles/frontend/ui/onboard.blp:141
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:4 bottles/frontend/ui/window.blp:86
msgid "Preferences"
msgstr "설정"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:11
#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:39
msgid "General"
msgstr "일반"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:14
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:17
msgid "Dark Mode"
msgstr "다크 모드"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:18
msgid "Whether Bottles should use the dark color scheme."
msgstr "Bottles가 다크 컬러를 사용할지에 대한 여부입니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:28
msgid "Show Update Date"
msgstr "업데이트 날짜 표시"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:29
msgid "Whether to show the update date in the bottle list."
msgstr "병 목록에 업데이트 날짜를 표시할지 여부입니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:42
#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:46
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:43
msgid "Show notifications for downloads and installs."
msgstr "다운로드 및 설치에 대한 알림을 표시합니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:52
msgid "Temp Files"
msgstr "임시 파일"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:53
msgid "Clean temp files when Bottles launches?"
msgstr "Bottles를 시작할 때 임시 파일을 정리하시겠습니까?"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:62
msgid "Close Bottles After Starting a Program"
msgstr "프로그램 실행 이후 Bottles 닫기"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:63
msgid "Close Bottles after starting a program from the file manager."
msgstr "파일 관리자에서 프로그램 실행한 후 Bottles를 종료합니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:73
msgid "Integrations"
msgstr "통합"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:76
msgid "Steam Proton Prefixes"
msgstr "Steam Proton 프리픽스"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:77
msgid "List and manage Steam Proton prefixes."
msgstr "Steam Proton 프리픽스를 나열하고 관리합니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:97
msgid "List Steam Apps in Programs List"
msgstr "프로그램 목록에 Steam 앱 나열"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:98
msgid "Requires Steam for Windows installed in the bottle."
msgstr "병에 Windows용 Steam이 설치되어 있어야 합니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:107
msgid "List Epic Games in Programs List"
msgstr "프로그램 목록에 Epic Games 나열"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:108
msgid "Requires Epic Games Store installed in the bottle."
msgstr "병에 Epic Games Store가 설치되어 있어야 합니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:117
msgid "List Ubisoft Games in Programs List"
msgstr "프로그램 목록에 Ubisoft Games 나열"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:118
msgid "Requires Ubisoft Connect installed in the bottle."
msgstr "병에 Ubisoft Connect가 설치되어 있어야 합니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:128
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:131
msgid "Bottles Directory"
msgstr "Bottles 디렉터리"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:132
msgid "Directory that contains the data of your Bottles."
msgstr "Bottles의 데이터가 포함된 디렉터리입니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:167
msgid "Runners"
msgstr "실행기"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:181
msgid "Bottles is running in offline mode, so runners are not available."
msgstr "Bottles가 오프라인 모드로 실행 중이므로 실행기를 사용할 수 없습니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:208
msgid "Pre-Release"
msgstr "사전 출시"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:209
msgid "Display unstable versions of runners."
msgstr ""

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:224
msgid "DLL Components"
msgstr "DLL 구성 요소"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:238
msgid "Bottles is running in offline mode, so DLLs are not available."
msgstr "Bottles가 오프라인 모드로 실행 중이므로 DLL들을 사용할 수 없습니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:270
msgid "DXVK-NVAPI"
msgstr "DXVK-NVAPI"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:283
msgid "Core"
msgstr "코어"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:287
msgid "Runtime"
msgstr "런타임"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:291
msgid "WineBridge"
msgstr "WineBridge"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:297
#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:66
msgid "Experiments"
msgstr "실험"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:300
msgid ""
"These features are under heavy development and may be unstable, expect bugs "
"and breakage."
msgstr "이 기능들은 활발히 개발 중이므로 불안정할 수 있으며 버그와 파손이 발생할 수 "
"있습니다."

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:303
msgid "Sandbox per bottle"
msgstr "각 병의 샌드박스"

#: bottles/frontend/ui/preferences.blp:304
msgid "In early development."
msgstr "초기 개발 중입니다."

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:19
msgid "Launch with Terminal"
msgstr "터미널로 실행"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:25
msgid "Browse Path"
msgstr "경로 열기"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:39
msgid "Change Launch Options…"
msgstr "실행 옵션 변경…"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:43
msgid "Add to Library"
msgstr "라이브러리에 추가"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:47
msgid "Add Desktop Entry"
msgstr "데스크탑 항목 추가"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:51
msgid "Add to Steam"
msgstr "Steam에 추가"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:55
msgid "Rename…"
msgstr "이름 바꾸기…"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:62
msgid "Hide Program"
msgstr "프로그램 숨기기"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:66
msgid "Show Program"
msgstr "프로그램 보기"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:70
msgid "Remove from List"
msgstr "목록에서 제거"

#: bottles/frontend/ui/program-entry.blp:83
msgid "Program name"
msgstr "프로그램 이름"

#. Translators: id as identification
#: bottles/frontend/ui/state-entry.blp:8
msgid "State id"
msgstr "상태 id"

#: bottles/frontend/ui/state-entry.blp:9
msgid "State comment"
msgstr "상태 설명"

#: bottles/frontend/ui/state-entry.blp:16
msgid "Restore this Snapshot"
msgstr "이 스냅샷 복구"

#: bottles/frontend/ui/task-entry.blp:19
msgid "Delete message"
msgstr "메세지 삭제"

#: bottles/frontend/ui/window.blp:40
msgid "Main Menu"
msgstr "메인 메뉴"

#: bottles/frontend/ui/window.blp:54
msgid ""
"You don't seem connected to the internet. Without it you will not be able to "
"download essential components. Click this icon when you have reestablished "
"the connection."
msgstr ""
"인터넷에 연결되어 있지 않은 것 같습니다. 인터넷 연결 없이 필수 구성 요소를 "
"다운로드할 수 없습니다. 연결을 복구한 후 이 아이콘을 클릭하세요."

#: bottles/frontend/ui/window.blp:79
msgid "Import…"
msgstr "불러오기…"

#: bottles/frontend/ui/window.blp:91
msgid "Help"
msgstr "도움말"

# Translators: Bottles is a proper noun referring to the app
#: bottles/frontend/ui/window.blp:96
msgid "About Bottles"
msgstr "Bottles에 대하여"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:191
#, python-brace-format
msgid "File \"{0}\" is not a .exe or .msi file"
msgstr "파일 \"{0}\"는 .exe 또는 .msi 파일형식이 아닙니다"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:207
#, python-format
msgid "Updated: %s"
msgstr "업데이트됨: %s"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:267
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" added"
msgstr "\"{0}\" 추가됨"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:270
#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:398
#: bottles/frontend/views/list.py:128
msgid "Select Executable"
msgstr "실행 파일 선택"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:273
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:346
msgid "Hide Hidden Programs"
msgstr "숨겨진 프로그램 숨기기"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:383
#: bottles/frontend/widgets/library.py:156
#: bottles/frontend/widgets/program.py:184
#, python-brace-format
msgid "Launching \"{0}\"…"
msgstr "\"{0}\" 실행중…"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:413
msgid "Be Aware of Sandbox"
msgstr "샌드박스에 유의하세요"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:414
msgid ""
"Bottles is running in a sandbox, a restricted permission environment needed "
"to keep you safe. If the program won't run, consider moving inside the "
"bottle (3 dots icon on the top), then launch from there."
msgstr ""
"Bottles는 당신을 안전하게 보호하기 위해 제한된 권한 환경인 샌드박스에서 "
"실행되고 있습니다. 프로그램이 실행되지 않는다면, 병 내부로 이동한 후(상단의 "
"3점 아이콘), 거기서 실행해 보세요."

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:416
#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:525
#: bottles/frontend/windows/main_window.py:223
msgid "_Dismiss"
msgstr "_무시"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:429
msgid "Select the location where to save the backup config"
msgstr "백업 구성 파일을 저장할 위치를 선택하세요"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:431
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:433
msgid "Select the location where to save the backup archive"
msgstr "백업 데이터를 저장할 위치 선택하세요"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:435
msgid "Backup"
msgstr "백업"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:440
#, python-brace-format
msgid "Backup created for \"{0}\""
msgstr "\"{0}\"에 대한 백업이 생성되었습니다"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:442
#, python-brace-format
msgid "Backup failed for \"{0}\""
msgstr "\"{0}\"에 대한 백업을 실패했습니다"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:501
msgid "Are you sure you want to permanently delete \"{}\"?"
msgstr "정말로 \"{}\"를 영구적으로 삭제하시겠습니까?"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:502
msgid ""
"This will permanently delete all programs and settings associated with it."
msgstr "이 작업은 이와 관련된 모든 프로그램과 설정을 영구적으로 삭제합니다."

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:505
#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:750
msgid "_Delete"
msgstr "_삭제"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:521
msgid "Missing Runner"
msgstr "실행기가 누락됨"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:522
msgid ""
"The runner requested by this bottle is missing. Install it through the "
"Bottles preferences or choose a new one to run applications."
msgstr "이 병에서 요청한 실행기가 없습니다. Bottles 기본 설정을 통해 설치하거나 다른 "
"실행기를 선택하여 실행하세요."

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:597
msgid "Are you sure you want to force stop all processes?"
msgstr "정말로 모든 프로세스를 강제로 종료하시겠습니까?"

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:598
msgid "This can cause data loss, corruption, and programs to malfunction."
msgstr "이로 인해 데이터 손실 및 프로그램 오작동이 발생할 수 있습니다."

#: bottles/frontend/views/bottle_details.py:601
msgid "Force _Stop"
msgstr "강제 종료"

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:195
msgid "This feature is unavailable on your system."
msgstr "이 기능은 현재 시스템에서 사용할 수 없습니다."

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:196
msgid "{} To add this feature, please run flatpak install"
msgstr "{} 이 기능을 추가하려면 flatpak install을 실행하세요"

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:246
msgid "This bottle name is already in use."
msgstr "이 병 이름은 이미 사용 중입니다."

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:301
#: bottles/frontend/windows/launchoptions.py:241
msgid "Select Working Directory"
msgstr "작업 디렉터리 선택"

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:423
msgid "Directory that contains the data of \"{}\"."
msgstr "\"{}\"의 데이터를 포함하는 디렉터리."

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:746
msgid "Are you sure you want to delete all snapshots?"
msgstr "정말로 모든 스냅샷을 삭제하시겠습니까?"

#: bottles/frontend/views/bottle_preferences.py:747
msgid "This will delete all snapshots but keep your files."
msgstr "모든 스냅샷이 삭제되지만 파일은 유지됩니다."

#: bottles/frontend/views/bottle_versioning.py:90
msgid "Please migrate to the new Versioning system to create new states."
msgstr "새로운 상태를 생성하기위해 새로운 버전 관리 시스템으로 이전하세요."

#: bottles/frontend/views/details.py:153
msgid "Installers"
msgstr "설치 프로그램"

#: bottles/frontend/views/details.py:234
msgid "Operations in progress, please wait."
msgstr "작업이 진행 중입니다. 잠시만 기다려 주세요."

#: bottles/frontend/views/details.py:239
msgid "Return to your bottles."
msgstr "병으로 돌아가세요."

#: bottles/frontend/views/importer.py:92
msgid "Backup imported successfully"
msgstr "백업이 성공적으로 불러와졌습니다"

#: bottles/frontend/views/importer.py:94
msgid "Import failed"
msgstr "불러오기에 실패했습니다"

#: bottles/frontend/views/importer.py:108
#: bottles/frontend/views/importer.py:147
msgid "Importing backup…"
msgstr "백업을 불러오는 중…"

#: bottles/frontend/views/importer.py:119
msgid "Select a Backup Archive"
msgstr "백업 파일 선택"

#: bottles/frontend/views/importer.py:122
#: bottles/frontend/views/importer.py:161
msgid "Import"
msgstr "불러오기"

#: bottles/frontend/views/importer.py:158 bottles/frontend/views/new.py:136
msgid "Select a Configuration File"
msgstr "구성 파일 선택"

#: bottles/frontend/views/list.py:60 bottles/frontend/views/list.py:66
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#. Set tooltip text
#: bottles/frontend/views/list.py:91
#, python-brace-format
msgid "Run executable in \"{self.config.Name}\""
msgstr "\"{self.config.Name}\"에서 실행파일 실행"

#: bottles/frontend/views/list.py:118
#, python-brace-format
msgid "Launching \"{0}\" in \"{1}\"…"
msgstr "\"{1}\"에서 \"{0}\" 실행중…"

#: bottles/frontend/views/list.py:235
msgid "Your Bottles"
msgstr "당신의 병"

#: bottles/frontend/views/loading.py:41
#, python-brace-format
msgid "Downloading ~{0} of packages…"
msgstr "~{0}개의 패키지 다운로드 중…"

#: bottles/frontend/views/loading.py:42
#, python-brace-format
msgid "Fetched {0} of {1} packages"
msgstr "패키지 {1}개 중 {0}개를 가져왔습니다"

#: bottles/frontend/views/new.py:157
msgid "Select Bottle Directory"
msgstr "병 디렉터리 선택"

#: bottles/frontend/views/new.py:176
msgid "Creating Bottle…"
msgstr "병 생성중…"

#: bottles/frontend/views/new.py:221
msgid "Unable to Create Bottle"
msgstr "병을 생성할 수 없습니다"

#: bottles/frontend/views/new.py:225
msgid "Bottle failed to create with one or more errors."
msgstr "하나 이상의 오류로 인해 병을 생성하지 못했습니다."

#. Show success
#: bottles/frontend/views/new.py:232
msgid "Bottle Created"
msgstr "병 생성됨"

#: bottles/frontend/views/new.py:233
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" was created successfully."
msgstr "\"{0}\" 병이 성공적으로 생성되었습니다."

#: bottles/frontend/views/preferences.py:142
msgid "Steam was not found or Bottles does not have enough permissions."
msgstr "Steam을 찾을 수 없거나 Bottles에 충분한 권한이 없습니다."

#: bottles/frontend/views/preferences.py:176
msgid "Select Bottles Path"
msgstr "Bottles 경로 선택"

#: bottles/frontend/views/preferences.py:198
msgid "Relaunch Bottles?"
msgstr "Bottles를 다시 시작하시겠습니까?"

#: bottles/frontend/views/preferences.py:199
msgid ""
"Bottles will need to be relaunched to use this directory.\n"
"\n"
"Be sure to close every program launched from Bottles before relaunching "
"Bottles, as not doing so can cause data loss, corruption and programs to "
"malfunction."
msgstr ""
"Bottles를 이 디렉토리에서 사용하려면 다시 시작해야 합니다.\n"
"\n"
"Bottles를 다시 시작하기 전에 Bottles에서 실행된 모든 프로그램을 반드시 "
"닫아야 합니다. 그렇지 않으면 데이터 손실, 손상 및 프로그램 오작동이 발생할 "
"수 있습니다."

#: bottles/frontend/views/preferences.py:202
msgid "_Relaunch"
msgstr "_다시 시작"

#: bottles/frontend/views/preferences.py:243
msgid "Based on Valve's Wine, includes staging and Proton patches."
msgstr ""

#: bottles/frontend/views/preferences.py:244
msgid "Based on Wine upstream, includes staging and Proton patches."
msgstr ""

#: bottles/frontend/views/preferences.py:247
msgid "Based on Wine upstream, includes staging patches."
msgstr ""

#: bottles/frontend/views/preferences.py:248
msgid ""
"Based on Valve's Wine, includes staging, Proton and Steam-specific patches. "
"Requires the Steam Runtime turned on."
msgstr ""

#: bottles/frontend/views/preferences.py:250
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: bottles/frontend/widgets/component.py:74
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: bottles/frontend/widgets/component.py:140
msgid "Installing…"
msgstr "설치 중…"

#: bottles/frontend/widgets/dependency.py:107
#: bottles/frontend/widgets/installer.py:81
#, python-brace-format
msgid "Manifest for {0}"
msgstr "{0} 에 대한 Manifest"

#: bottles/frontend/widgets/dependency.py:172
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" uninstalled"
msgstr "\"{0}\"이 제거되었습니다"

#: bottles/frontend/widgets/dependency.py:174
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" installed"
msgstr "\"{0}\"이 설치되었습니다"

#: bottles/frontend/widgets/dependency.py:188
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" failed to install"
msgstr "\"{0}\" 설치에 실패했습니다"

#: bottles/frontend/widgets/importer.py:68
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" imported"
msgstr "\"{0}\"이 불러와졌습니다"

#: bottles/frontend/widgets/installer.py:49
msgid ""
"This application may work poorly. The installer was configured to provide "
"the best possible experience, but expect glitches, instability and lack of "
"working features."
msgstr ""
"이 애플리케이션은 제대로 작동하지 않을 수 있습니다. 설치 프로그램은 최상의 "
"경험을 제공하도록 구성되었지만, 결함, 불안정성 및 작동하지 않는 기능이 있을 "
"수 있습니다."

#: bottles/frontend/widgets/installer.py:50
msgid ""
"This program works with noticeable glitches, but these glitches do not "
"affect the application's functionality."
msgstr "이 프로그램은 눈에 띄는 결함이 있지만, 이러한 결함이 애플리케이션의 기능에 "
"영향을 미치지 않습니다."

#: bottles/frontend/widgets/installer.py:51
msgid "This program works with minor glitches."
msgstr "이 프로그램은 작은 결함이 있는 상태로 작동합니다."

#: bottles/frontend/widgets/installer.py:52
msgid "This program works perfectly."
msgstr "이 프로그램은 완벽히 작동합니다."

#: bottles/frontend/widgets/installer.py:90
#, python-brace-format
msgid "Review for {0}"
msgstr "{0}에 대한 리뷰"

#: bottles/frontend/widgets/library.py:169
#: bottles/frontend/widgets/program.py:194
#, python-brace-format
msgid "Stopping \"{0}\"…"
msgstr "\"{0}\" 중지 중…"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:190
#, python-brace-format
msgid "Launching \"{0}\" with Steam…"
msgstr "Steam으로 \"{0}\" 실행 중…"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:214
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" hidden"
msgstr "\"{0}\"이 숨겨졌습니다"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:216
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" showed"
msgstr "\"{0}\"이 보여집니다"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:242
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" removed"
msgstr "\"{0}\"이 제거되었습니다"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:274
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" renamed to \"{1}\""
msgstr "\"{0}\"이 \"{1}\"으로 이름이 변경되었습니다"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:297
#, python-brace-format
msgid "Desktop Entry created for \"{0}\""
msgstr "\"{0}\"에 대한 데스크탑 항목이 생성되었습니다"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:313
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" added to your library"
msgstr "\"{0}\"이 라이브러리에 추가되었습니다"

#: bottles/frontend/widgets/program.py:331
#, python-brace-format
msgid "\"{0}\" added to your Steam library"
msgstr "\"{0}\"이 Steam 라이브러리에 추가되었습니다"

#: bottles/frontend/windows/crash.py:33
msgid "Show report"
msgstr "보고 보기"

#: bottles/frontend/windows/crash.py:80
msgid ""
"            This issue was reported 5 times and cannot be sent again.\n"
"            Report your feedback in one of the below existing reports."
msgstr ""
"            이 문제는 5회 보고되었으며, 다시 보낼 수 없습니다.\n"
"            아래 기존 보고서 중 하나에 피드백을 남겨주세요."

#: bottles/frontend/windows/display.py:102
msgid "Updating display settings, please wait…"
msgstr "디스플레이 설정을 업데이트하는 중입니다. 잠시만 기다려주세요…"

#: bottles/frontend/windows/display.py:114
msgid "Display settings updated"
msgstr "디스플레이 설정 업데이트됨"

#: bottles/frontend/windows/dlloverrides.py:136
msgid "No overrides found."
msgstr "재정의를 찾을 수 없습니다."

#: bottles/frontend/windows/drives.py:71
msgid "Select Drive Path"
msgstr "드라이브 경로 선택"

#: bottles/frontend/windows/envvars.py:131
msgid "No environment variables defined."
msgstr "정의된 환경 변수가 없습니다."

#: bottles/frontend/windows/exclusionpatterns.py:108
msgid "No exclusion patterns defined."
msgstr "정의된 제외 패턴이 없습니다."

#: bottles/frontend/windows/generic.py:24
msgid "An error has occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

#: bottles/frontend/windows/generic.py:91
#: bottles/frontend/windows/generic.py:137
#: bottles/frontend/windows/generic.py:182
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:62
msgid "Select Resource File"
msgstr "리소스 파일 선택"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:109
msgid "Installing Windows dependencies…"
msgstr "Windows 의존성 설치…"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:110
msgid "Configuring the bottle…"
msgstr "병 구성 중…"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:111
msgid "Processing installer steps…"
msgstr "설치 프로그램 과정 처리 중…"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:112
msgid "Installing the {}…"
msgstr "{} 설치 중…"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:113
msgid "Performing final checks…"
msgstr "최종 확인 중…"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:117
#, python-brace-format
msgid "Installing {0}…"
msgstr "{0} 설치 중…"

#: bottles/frontend/windows/installer.py:119
#, python-brace-format
msgid "{0} is now available in the programs view."
msgstr "{0}이 프로그램 보기에서 이제 이용 가능합니다."

#: bottles/frontend/windows/installer.py:166
msgid "Installer failed with unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류로 인해 설치에 실패했습니다"

#: bottles/frontend/windows/launchoptions.py:56
#, python-brace-format
msgid "{0} is already disabled for this bottle."
msgstr "이 병에 대해 {0}가 이미 비활성화되어 있습니다."

#: bottles/frontend/windows/launchoptions.py:57
msgid "This setting is different from the bottle's default."
msgstr "이 설정은 병의 기본 설정과 다릅니다."

#: bottles/frontend/windows/launchoptions.py:215
msgid "Select Script"
msgstr "스크립트 선택"

#: bottles/frontend/windows/main_window.py:220
msgid "Custom Bottles Path not Found"
msgstr "커스텀 병 경로를 찾을 수 없습니다"

#: bottles/frontend/windows/main_window.py:221
msgid ""
"Falling back to default path. No bottles from the given path will be listed."
msgstr "기본 경로로 되돌아갑니다. 지정된 경로에서 병이 나열되지 않습니다."

#: data/com.usebottles.bottles.desktop.in.in:3
msgid "@APP_NAME@"
msgstr "@APP_NAME@"

#: data/com.usebottles.bottles.desktop.in.in:4
#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:8
msgid "Run Windows Software"
msgstr "Windows 소프트웨어 실행"

#: data/com.usebottles.bottles.desktop.in.in:13
msgid "wine;windows;"
msgstr "wine;windows;"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:6
msgid "Flatpak migration"
msgstr "Flatpak 이전"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:7
msgid "Toggle the Flatpak migration dialog."
msgstr "Flatpak 이전 대화창을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:11
msgid "Dark theme"
msgstr "다크 테마"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:12
msgid "Force the use of dark theme."
msgstr "강제로 다크 테마를 사용합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:16
msgid "Toggle update date in list"
msgstr "목록에서 업데이트 날짜 토글"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:17
msgid "Toggle the update date in list of bottles."
msgstr "병 목록에서 업데이트 날짜를 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:21
msgid "Steam apps listing"
msgstr "Steam 앱 목록"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:22
msgid "Toggle steam apps listing."
msgstr "Steam 앱 목록을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:26
msgid "Epic Games listing"
msgstr "Epic Games 목록"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:27
msgid "Toggle epic games listing."
msgstr "Epic Games 목록을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:31
msgid "Ubisoft Connect listing"
msgstr "Ubisoft Connect 목록"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:32
msgid "Toggle ubisoft connect listing."
msgstr "Ubisoft Connect 목록을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:36
msgid "Window width"
msgstr "창 너비"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:37
msgid "Change the window width."
msgstr "창 너비를 변경합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:41
msgid "Window height"
msgstr "창 높이"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:42
msgid "Change the window height."
msgstr "창 높이를 변경합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:47
msgid "Show notifications."
msgstr "알림을 표시합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:51
msgid "Temp cleaning"
msgstr "임시 디렉터리 청소"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:52
msgid "Clean the temp path when booting the system."
msgstr "시스템을 부팅할때 임시 디렉터리 경로를 청소합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:56
msgid "Release Candidate"
msgstr "릴리스 후보"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:57
msgid "Toggle release candidate for runners."
msgstr "실행기의 릴리스 후보를 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:61
msgid "Startup view"
msgstr "시작 화면"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:62
msgid "Choose which view the application should be started in."
msgstr "애플리케이션을 시작할 때 표시할 화면을 선택합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:67
msgid ""
"Toggle experimental features such as versioning and installers. Release "
"candidate for runners."
msgstr "버전 관리 및 설치 프로그램, 실행기의 릴리스 후보 같은 실험 기능을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:71
msgid "Steam Proton Support"
msgstr "Steam Proton 지원"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:72
msgid "Toggle Steam Proton prefixes support."
msgstr "Steam Proton 프리픽스 지원을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:76
msgid "Experiments:sandbox"
msgstr "실험:샌드박스"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:77
msgid "Toggle experimental Sandbox per bottle."
msgstr "각 병의 실험적인 샌드박스 기능을 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:81
msgid "Automatically close Bottles"
msgstr "자동으로 Bottles 종료"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:82
msgid "Close Bottles after starting an executable from the file manager."
msgstr "파일 관리자에서 실행 파일을 시작한 후 Bottles를 닫습니다."

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:86
msgid "Show sandbox warning"
msgstr "샌드박스 경고 보기"

#: data/com.usebottles.bottles.gschema.xml:87
msgid "Toggle sandbox warning."
msgstr "샌드박스 경고를 전환합니다."

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:11
msgid "Run Windows software on Linux with Bottles!"
msgstr "Bottles를 사용하여 Linux에서 Windows 소프트웨어를 실행하세요!"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:12
msgid "Bottle software and enjoy at your leisure!"
msgstr "소프트웨어를 \"병\" 에 담고 여가 시간에 즐기세요!"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:13
msgid ""
"Our built-in dependency installation system grants automatic software "
"compatibility access. Use the download manager to download the official "
"components: the runner (Wine, Proton), DXVK, dependencies, etc."
msgstr ""
"내장된 종속성 설치 시스템을 통해 소프트웨어 호환성을 자동으로 처리할 수 있습"
"니다. 다운로드 관리자를 사용하여 실행기(Wine, Proton), DXVK, 종속성 등의 공"
"식 구성 요소를 다운로드하십시오."

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:16
msgid ""
"Bottle versioning keeps your work safe now and lets you restore it later!"
msgstr ""
"Bottle 버전 관리를 통해 작업을 안전하게 유지하고 나중에 복원 할 수 있습니다!"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:17
msgid "Features:"
msgstr "기능:"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:19
msgid "Create bottles using preconfigured environments or create your own"
msgstr "미리 구성된 환경을 사용하여 \"병\"을 만들거나 직접 만들 수 있습니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:20
msgid ""
"Run executables (.exe/.msi) in your bottles, directly from the context menu "
"of your file-manager"
msgstr ""
"\"병\"안의 실행 파일(.exe/.msi)을 파일 관리자의 상황에 맞는 메뉴에서 직접 실"
"행 합니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:21
msgid "Automated detection of applications installed in your bottles"
msgstr "\"병\"에 설치된 애플리케이션 자동 감지"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:22
msgid "Add environment variables quickly"
msgstr "환경 변수를 빠르게 추가"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:23
msgid "Override DLLs directly from per-bottle preferences"
msgstr "각 \"병\"의 기본 설정에서 직접 DLL 덮어쓰기"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:24
msgid "On-the-fly runner change for any Bottle"
msgstr "모든 \"병\"에 대한 즉석 실행기 변경"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:25
msgid ""
"Various gaming-performance optimizations (esync, fsync, DXVK, cache, shader "
"compiler, offload … and much more.)"
msgstr ""
"다양한 게임 성능 최적화 (esync, fsync, DXVK, 캐시, 셰이더 컴파일러, 오프로"
"드 ... 그리고 훨씬 더 많이.)"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:26
msgid "Automatic installation and management of Wine and Proton runners"
msgstr "Wine 및 Proton 실행기의 자동 설치 및 관리"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:27
msgid "Automatic bottle repair in case of breakage"
msgstr "깨진 경우 자동 \"병\" 수리"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:28
msgid "Integrated dependency-installer based on a community-driven repository"
msgstr "커뮤니티 기반 리포지토리를 바탕으로 한 통합 종속성 설치 프로그램"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:29
msgid "Integrated Task manager for Wine processes"
msgstr "Wine 프로세스를 위한 내부 작업 관리자"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:30
msgid "Access to ProtonDB and WineHQ for support"
msgstr "지원을 위해 ProtonDB 및 WineHQ에 (쉬운) 접근"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:31
msgid "System for bringing your configuration to new versions of Bottles"
msgstr "새로운 버전의 Bottles에 설정을 가져오기 위한 시스템"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:32
msgid "Back up and import bottles"
msgstr "\"병\" 백업 및 가져오기"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:33
msgid "Import Wine prefixes from other managers"
msgstr "다른 관리자에서 Wine prefix 가져오기"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:34
#, fuzzy
msgid "Bottles versioning"
msgstr "버전 관리 사용"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:35
msgid "... and much more that you can find by installing Bottles!"
msgstr "...그리고 Bottles를 설치하여 알 수 있는 더 많은 것들!"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:84
msgid "Update metadata information"
msgstr "메타데이터 정보 업데이트"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:89
msgid "Add more update information and correct release notes version"
msgstr "더 많은 업데이트 정보를 추가하고 릴리스 노트 버전을 수정하세요"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:94
msgid "Fixed \"Add to Steam\" button"
msgstr "\"Steam에 추가\" 버튼 수정 완료"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:95
msgid "Fixed BottleConfig being not serializable"
msgstr "BottleConfig가 직렬화되지 않는 문제 수정 완료"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:96
msgid "Fixed Patool double extraction failing"
msgstr "Patool의 이중 추출 실패 문제 수정 완료"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:101
msgid "Correct version"
msgstr "정확한 버전"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:106
msgid "Fix crash when creating a bottle"
msgstr "병 생성 시 발생하는 크래시 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:111
msgid "Major change: Redesign New Bottle interface"
msgstr "주요 변경 사항: 새로운 병 인터페이스 재설계"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:112
msgid "Quality of life improvements:"
msgstr "편의성 개선 사항:"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:114
msgid "Replace emote-love icon with library in library page"
msgstr ""

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:115
msgid "Add toast for \"Run Executable\""
msgstr "\"실행 파일 실행\" 토스트(잠시 나타났다 사라지는 알림 메세지) 추가"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:117
msgid "Bug fixes:"
msgstr "버그 수정:"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:119
msgid "Adding shortcut to Steam resulted an error"
msgstr ""

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:120
msgid "Importing backups resulted an error"
msgstr "백업을 불러오는 도중에 오류가 발생했습니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:121
msgid "Steam Runtime automatically enabled when using wine-ge-custom"
msgstr "wine-ge-custom을 사용할 때 Steam Runtime이 자동으로 활성화됩니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:122
msgid ""
"Various library related fixes, like empty covers, and crashes related to "
"missing entries"
msgstr ""

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:123
msgid "Fix various issues related to text encoding"
msgstr "텍스트 인코딩과 관련된 다양한 문제 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:130
msgid "Fix error when downloading if Bottles isn't run from terminal"
msgstr "터미널에서 Bottles를 실행하지 않았을 때 발생하는 다운로드 오류 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:137
msgid "Correct version date"
msgstr "버전 날짜를 올바르게 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:138
msgid "Hide NVIDIA-related critical errors on non NVIDIA systems"
msgstr ""

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:145
msgid "Gamescope improvements and fixes"
msgstr "Gamescope 개선 사항과 수정 수항"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:146
msgid "Dependency installation is faster and more stable"
msgstr "의존성 설치가 이제 더 빨라지고 안정적입니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:147
msgid "The health check has more information for faster debugging"
msgstr "시스템 점검 과정에 제공되는 정보가 늘어나 디버깅 속도가 향상되었습니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:148
msgid "NVAPI has a lot of fixes and is more stable, should now work properly"
msgstr "NVAPI가 더 많은 버그 수정을 거쳐 안정성이 향상되었으며, 이제는 정상 작동할 "
"것입니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:149
msgid "Fix crash when downloading a component"
msgstr "구성 요소 다운로드 시 발생하는 충돌 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:150
msgid "Backend code improvement by avoiding spin-lock"
msgstr "스핀 락을 피함으로써 백엔드 코드 개선"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:151
msgid "More variables for installer scripting"
msgstr "설치 프로그램 스크립트에서 사용할 수 있는 변수가 더 많아졌습니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:152
msgid "Fix onboard dialog showing \"All ready\" while it was in fact not ready"
msgstr ""

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:153
msgid "Improvement to build system"
msgstr "빌드 시스템 개선"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:154
msgid "Enabling VKD3D by default when creating bottles for gaming"
msgstr "게이밍을 위한 병 생성 시 VKD3D가 자동으로 활성화됩니다"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:155
msgid "Fix crashes when reading Steam files with bad encodings"
msgstr "잘못된 인코딩의 Steam 파일을 읽을 때 발생하는 충돌 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:156
msgid ""
"Fix components not updated correctly in the UI after installation/"
"uninstallation"
msgstr "설치/제거 후 UI에서 구성 요소가 올바르게 업데이트되지 않는 문제 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:157
msgid "More FSR fixes"
msgstr "추가 FSR 수정 사항"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:158
msgid ""
"Fix the issue when a program closes after it was launched from \"Run "
"executable\""
msgstr "\"실행 파일 실행\"에서 실행한 후 프로그램이 종료되는 문제 수정"

#: data/com.usebottles.bottles.metainfo.xml.in:159
msgid "and many, many, many more!"
msgstr "그리고 더, 더, 더 많이!"

#~ msgid "Calculating…"
#~ msgstr "계산중…"

#, fuzzy
#~ msgid "Create a new Bottle…"
#~ msgstr "새로운 병 만들기"

#~ msgid "New Bottle"
#~ msgstr "새 병"

#~ msgid "Bottle Information"
#~ msgstr "병 정보"

#, fuzzy
#~ msgid "Custom Recipe"
#~ msgstr "GameMode 사용하기"

#, fuzzy
#~ msgid "Choose a new Bottles path"
#~ msgstr "새로운 병 만들기"

#, fuzzy
#~ msgid "Fix installer completion @jntesteves"
#~ msgstr "구성 요소를 설치하지 못했습니다, 3번 시도했습니다."

#~ msgid "Layers"
#~ msgstr "레이어"

#~ msgid "Ultra Quality"
#~ msgstr "초고품질"

#~ msgid "Quality"
#~ msgstr "고품질"

#~ msgid "Balanced"
#~ msgstr "균형"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Provide a bundle of extra libraries for more compatibility. Disable if "
#~ "you run into issues."
#~ msgstr ""
#~ "더 많은 호환성을 위해 추가 라이브러리 번들을 제공합니다,\n"
#~ "문제가 발생하면 비활성화하십시오."

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Provide a bundle of extra libraries for more compatibility with Steam "
#~ "games. Disable if you run into issues."
#~ msgstr ""
#~ "더 많은 호환성을 위해 추가 라이브러리 번들을 제공합니다,\n"
#~ "문제가 발생하면 비활성화하십시오."

#, fuzzy
#~ msgid "Choose new Bottles path"
#~ msgstr "새로운 병 만들기"

#, fuzzy
#~ msgid "Choose a file."
#~ msgstr "백업 아카이브 선택"

#, fuzzy
#~ msgid "File not Found"
#~ msgstr "제거 프로그램"

#~ msgid "Easily manage wineprefix using environments"
#~ msgstr "환경들을 이용해 손쉽게 wineprefix 관리하기"

#, fuzzy
#~ msgid "Run with Arguments…"
#~ msgstr "인수와 함께 실행"

#, fuzzy
#~ msgid "Browse internal files with the Wine explorer."
#~ msgstr "내부 파일을 찾아봅니다."

#~ msgid "Manage processes with the Wine task manager."
#~ msgstr "Wine 작업 관리자로 프로세스를 관리합니다."

#~ msgid "Debug wine processes."
#~ msgstr "와인 프로세스를 디버그합니다."

#~ msgid "Adjust internal settings."
#~ msgstr "내부 설정을 조정합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Uninstall programs using Wine uninstaller."
#~ msgstr "Wine 제거 프로그램을 사용하여 프로그램을 제거합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Access the internal Wine Control Panel."
#~ msgstr "내부 Wine 제어판에 액세스합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Use the Installers section or the \"Run executable\" button."
#~ msgstr "설치 프로그램 섹션 또는 위의 \"실행파일 실행\" 버튼을 사용하십시오."

#~ msgid ""
#~ "Dependencies are software, libraries and codecs that improve the "
#~ "compatibility of Windows software. Install from here to meet your program "
#~ "requirements."
#~ msgstr ""
#~ "종속성은 Windows 소프트웨어의 호환성을 향상시키는 소프트웨어, 라이브러리 "
#~ "및 코덱입니다. 프로그램 요구 사항을 충족하려면 여기에서 설치하십시오."

#, fuzzy
#~ msgid "Read documentation."
#~ msgstr "문서 읽기"

#~ msgid "We strongly advise against installing multiple dependencies at once."
#~ msgstr "한 번에 여러 종속성을 설치하지 않는 것이 좋습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Select Dependencies"
#~ msgstr "종속성 선택"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Use this section to install programs curated by our community, without "
#~ "having to proceed manually."
#~ msgstr ""
#~ "수동으로 진행할 필요 없이 커뮤니티에서 선별한 프로그램을 설치하려면 이 섹"
#~ "션을 사용하세요 . 선택 시 <a href=\"https://docs.usebottles.com/bottles/"
#~ "installers#compatibility-grades\">호환 등급</a>을 고려하십시오."

#~ msgid "Read documentation"
#~ msgstr "문서 읽기"

#~ msgid "Graphics"
#~ msgstr "그래픽"

#~ msgid "Improves performance of DirectX 11 games and 3D applications."
#~ msgstr "DirectX 11 게임과 3D 애플리케이션의 성능을 향상시킵니다."

#~ msgid "Improves performance of DirectX 12 games and 3D applications."
#~ msgstr "DirectX 12 게임과 3D 애플리케이션의 성능을 향상시킵니다."

#, fuzzy
#~ msgid "DLSS (DXVK-NVAPI)"
#~ msgstr "DLSS (DXVK-NVAPI) 활성화"

#~ msgid "Provide DLSS support if available and Nvidia's NVAPI."
#~ msgstr "DLSS 지원을 제공하고 가능하면 NVIDIA의 NVAPI도 지원합니다."

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "FSR uses cutting-edge up-scaling technologies to help boost your "
#~ "framerate."
#~ msgstr "FSR은 최첨단 업스케일링 기술을 사용하여 프레임 속도를 높입니다."

#, fuzzy
#~ msgid "vkBasalt"
#~ msgstr "vkBasalt 사용"

#~ msgid ""
#~ "vkBasalt is a Vulkan post processing layer to enhance the visual graphics "
#~ "of games."
#~ msgstr ""
#~ "vkBasalt는 게임의 시각적 그래픽을 향상시키는 Vulkan 포스트 프로세싱 레이어"
#~ "입니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Manage vkBasalt settings"
#~ msgstr "실행기 관리"

#~ msgid "Use the Wine virtual desktop."
#~ msgstr "Wine 가상 데스크톱을 사용합니다."

#~ msgid "Let the program capture mouse input when fullscreen."
#~ msgstr "전체 화면일 때 프로그램이 마우스 입력을 캡처하도록 합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Take Focus"
#~ msgstr "포커스 얻기"

#~ msgid "Activate it if the program does not retake focus on switch."
#~ msgstr "프로그램이 전환 시 포커스를 얻지 않으면 활성화하십시오."

#, fuzzy
#~ msgid "Screen Scaling"
#~ msgstr "화면 크기 조정"

#~ msgid "Set custom DPI."
#~ msgstr "사용자 지정 DPI를 설정합니다."

#~ msgid "96"
#~ msgstr "96"

#~ msgid "120"
#~ msgstr "120"

#~ msgid "144"
#~ msgstr "144"

#~ msgid "168"
#~ msgstr "168"

#~ msgid "192"
#~ msgstr "192"

#~ msgid "216"
#~ msgstr "216"

#~ msgid "240"
#~ msgstr "240"

#~ msgid "288"
#~ msgstr "288"

#~ msgid "336"
#~ msgstr "336"

#~ msgid "384"
#~ msgstr "384"

#~ msgid "432"
#~ msgstr "432"

#~ msgid "480"
#~ msgstr "480"

#~ msgid "Renderer"
#~ msgstr "렌더러"

#~ msgid "Select what backend to use for wined3d."
#~ msgstr "wined3d에 사용할 백엔드를 선택합니다."

#~ msgid "gl (default)"
#~ msgstr "gl (기본값)"

#~ msgid "gdi"
#~ msgstr "gdi"

#~ msgid "vulkan"
#~ msgstr "vulkan"

#, fuzzy
#~ msgid "Manage Components Versions"
#~ msgstr "구성 요소 버전"

#, fuzzy
#~ msgid "DXVK Version"
#~ msgstr "DXVK 버전"

#, fuzzy
#~ msgid "VKD3D Version"
#~ msgstr "VKD3D 버전"

#, fuzzy
#~ msgid "LatencyFleX Version"
#~ msgstr "LatencyFleX 버전"

#~ msgid "The same as the Bottles one but provided by Steam."
#~ msgstr "Bottles 런타임과 동일하지만 Steam에서 제공합니다."

#~ msgid "Optimise gaming performance on demand."
#~ msgstr "필요시 게임 성능을 최적화합니다."

#~ msgid "Gamescope"
#~ msgstr "Gamescope"

#, fuzzy
#~ msgid "Reset to default"
#~ msgstr "기본값으로 재설정"

#~ msgid "Versioning"
#~ msgstr "버전 관리"

#~ msgid "MangoHud"
#~ msgstr "망고허드"

#, fuzzy
#~ msgid "No Programs found"
#~ msgstr "프로그램"

#, fuzzy
#~ msgid "Toggle Hidden"
#~ msgstr "검색 토글"

#, fuzzy
#~ msgid "Take a break, it may take a while."
#~ msgstr "앉아서 휴식을 취하세요. 이 작업은 몇 분 정도 걸릴 수 있습니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Gamescope Resolution"
#~ msgstr "Gamescope 사용"

#, fuzzy
#~ msgid "vkBasalt Settings"
#~ msgstr "디스플레이 설정"

#~ msgid "Mirko Brombin"
#~ msgstr "Mirko Brombin"

#, fuzzy
#~ msgid "Use compression for versioning states"
#~ msgstr "버전 관리의 초기 상태를 만드는 중…"

#~ msgid "Easily manage wineprefix"
#~ msgstr "wineprefix를 쉽게 관리합니다"

#~ msgid "Experiments:library"
#~ msgstr "실험:라이브러리"

#~ msgid "Toggle experimental Library mode."
#~ msgstr "실험용 라이브러리 모드를 전환합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Loading…"
#~ msgstr "다운로드 중…"

#, fuzzy, python-brace-format
#~ msgid "'{0}' launched with Steam."
#~ msgstr "터미널로 실행"

#, fuzzy
#~ msgid "Read documentation about dependencies."
#~ msgstr "종속성에 대한 문서 읽기\t"

#, fuzzy
#~ msgid "Read documentation about programs"
#~ msgstr "문서 읽기"

#~ msgid "Enable versioning to save and restore the bottle to a state."
#~ msgstr "버전 관리를 활성화하여 병의 상태를 저장하고 복원합니다."

#, fuzzy
#~ msgid "Window type"
#~ msgstr "창 너비"

#~ msgid "Task manager"
#~ msgstr "작업 관리자"

#, fuzzy
#~ msgid "Lutris"
#~ msgstr "Lutris 실행기"

#~ msgid "Bottles versioning (experimental)"
#~ msgstr "병 버전 관리 (실험적)"

#~ msgid "<a href=\"https://hosted.weblate.org/engage/bottles/\">Translate</a>"
#~ msgstr "<a href=\"https://hosted.weblate.org/engage/bottles/\">번역하기</a>"

#~ msgid "<a href=\"https://usebottles.com/funding/\">Funding</a>"
#~ msgstr "<a href=\"https://usebottles.com/funding/\">기부하기</a>"

#~ msgid ""
#~ "<a href=\"https://github.com/bottlesdevs/Bottles/issues\">Bug report</a>"
#~ msgstr ""
#~ "<a href=\"https://github.com/bottlesdevs/Bottles/issues\">버그 신고</a>"

#~ msgid "<a href=\"https://usebottles.com/blog\">Blog</a>"
#~ msgstr "<a href=\"https://usebottles.com/blog\">블로그</a>"

#~ msgid "<a href=\"https://twitter.com/usebottles\">Twitter</a>"
#~ msgstr "<a href=\"https://twitter.com/usebottles\">Twitter</a>"

#~ msgid "Bug report"
#~ msgstr "버그 신고"

#~ msgid "Open with explorer"
#~ msgstr "탐색기로 열기"

#~ msgid "Move inside the sandbox"
#~ msgstr "샌드박스 안으로 이동"

#~ msgid "Vaniglia-6.21-x86_64"
#~ msgstr "Vaniglia-6.21-x86_64"

#~ msgid "Moving inside the sandbox…"
#~ msgstr "샌드박스 안으로 이동 중…"

#~ msgid "Utilities"
#~ msgstr "유틸리티"

#~ msgid ""
#~ "Test mode enabled: only dependencies from testing repository are shown."
#~ msgstr "테스트 모드 활성화: 테스트 저장소에 있는 의존성만 표시합니다."

#~ msgid "Microsoft .NET Framework 4 .."
#~ msgstr "Microsoft .NET Framework 4 .."

#~ msgid ""
#~ "While the files on this page have been verified may be under proprietary "
#~ "license."
#~ msgstr "이 페이지에 확인된 파일들이 독점 라이선스 아래에 있을 수 있습니다."

#~ msgid ""
#~ "While the files on this page have been verified, they may be under a "
#~ "proprietary license."
#~ msgstr "이 페이지의 파일은 확인되었지만 독점 라이선스가 적용될 수 있습니다."

#~ msgid "Read documentation about installers\t"
#~ msgstr "설치 프로그램에 대한 문서 읽기\t"

#~ msgid "Bottle details"
#~ msgstr "병 세부 사항"

#~ msgid "My beautiful bottle"
#~ msgstr "내 아름다운 병"

#~ msgid "Rename bottle"
#~ msgstr "병 이름 바꾸기"

#~ msgid "Use DXVK"
#~ msgstr "DXVK 사용하기"

#~ msgid "Use VKD3D"
#~ msgstr "VKD3D 사용하기"

#~ msgid "Enable FSR"
#~ msgstr "FSR 활성화"

#~ msgid "Enable LatencyFleX"
#~ msgstr "LatencyFleX 활성화"

#~ msgid "Mouse capture fullscreen"
#~ msgstr "전체화면에서 마우스 캡쳐"

#~ msgid "Manage VKD3D versions"
#~ msgstr "VKD3D 버전 관리"

#~ msgid "Will restart the wineserver."
#~ msgstr "wineserver를 다시 시작합니다."

#~ msgid "Read documentation about versioning\t"
#~ msgstr "버전 관리에 대한 문서 읽기\t"

#~ msgid "Welcome"
#~ msgstr "환영합니다"

#~ msgid "Bottles makes running Windows Software on Linux much easier."
#~ msgstr ""
#~ "Bottles를 사용하면 Linux에서 Windows 소프트웨어를 더 쉽게 실행할 수 있습니"
#~ "다."

#~ msgid "What Are Bottles?"
#~ msgstr "Bottles가 뭔가요?"

#~ msgid ""
#~ "A bottle is a Windows-like environment configured to run Windows "
#~ "software, you can have multiple apps in each bottle. \n"
#~ "\n"
#~ "Those are isolated and the software that runs inside can't access your "
#~ "personal files if you don't allow it.\n"
#~ "\n"
#~ "<a href=\"https://docs.usebottles.com\">Read more about</a>"
#~ msgstr ""
#~ "병은 Windows 소프트웨어를 실행하도록 구성된 Windows와 유사한 환경이며, 각 "
#~ "병에 여러 앱을 가질 수 있습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "그것들은 격리되어 있고 내부에서 실행되는 소프트웨어는 사용자가 허용하지 않"
#~ "는 한 개인 파일에 액세스할 수 없습니다.\n"
#~ "\n"
#~ "<a href=\"https://docs.usebottles.com\">자세히 알아보기</a>"

#~ msgid "We Are Almost There"
#~ msgstr "거의 다 왔습니다"

#~ msgid ""
#~ "We need to download and install some <a href=\"https://docs.usebottles."
#~ "com/getting-started/first-run\">components (~75MB)</a> to get you ready.\n"
#~ "\n"
#~ "We cannot offer these files with Bottles as these have different release "
#~ "cycles.\n"
#~ "\n"
#~ "When you are ready press the <b>Install</b> button."
#~ msgstr ""
#~ "일부 <a href=\"https://docs.usebottles.com/getting-started/first-run\">구"
#~ "성 요소(~75MB)</a>를 다운로드하여 설치해야 합니다.\n"
#~ "\n"
#~ "이 파일들은 릴리스 주기가 다르기 때문에 Bottles와 함께 제공할 수 없습니"
#~ "다.\n"
#~ "\n"
#~ "준비가 되면 <b>설치</b> 버튼을 누르십시오."

#~ msgid "Everything Is Ready!"
#~ msgstr "모든 준비가 되었습니다!"

#~ msgid "You are now ready to create your first bottles."
#~ msgstr "이제 첫 번째 병을 만들 준비가 되었습니다."

#~ msgid "Caffe runners"
#~ msgstr "Caffe 실행기"

#~ msgid "Proton runners"
#~ msgstr "Proton 실행기"

#~ msgid "Other runners"
#~ msgstr "다른 실행기"

#~ msgid "Night theme"
#~ msgstr "어두운 테마"

#~ msgid "Use the night theme."
#~ msgstr "어두운 테마 사용하기"

#, fuzzy
#~ msgid "Experiments:winebridge"
#~ msgstr "실험:설치 프로그램"

#~ msgid ""
#~ "This is an experimental feature in early development, be careful and <a "
#~ "href=\"https://github.com/bottlesdevs/Bottles/issues/new/choose\">report "
#~ "bugs</a>."
#~ msgstr ""
#~ "이 기능은 일찍이 개발되고 있는 실험 기능입니다, 사용에 주의하시고 <a "
#~ "href=\"https://github.com/bottlesdevs/Bottles/issues/new/choose\">버그가 "
#~ "발견되면 신고해주세요</a>."

#~ msgid "© 2017-2021 - Bottles Developers"
#~ msgstr "© 2017-2021 - Bottles Developers"

#~ msgid "Optimise gaming performance on demand"
#~ msgstr "필요시 게임 성능을 최적화합니다."

#~ msgid "Experiments:installers"
#~ msgstr "실험:설치 프로그램"

#~ msgid "Choose a name for your bottle"
#~ msgstr "병의 이름을 입력하세요"
